(武俠)《窮撚被女飛 之 鳩闖魔法世界》第3季 3

呢個PO應該係第3季最後一個了

整個第3季比預期中長，分隔嘅界線都有啲模糊，第3季可能睇到大家一肚氣，喺end之前我諗大家仲會.............(都係唔講咁多，等你哋自己睇啦)

第4季幾時開始我唔知，睇吓我寫作進度啦，究竟南哥會唔會反cup，文仔同張生結局如何，老實講我未知。BTW我係希望第4季可以完咗個故，呢個故已經拖得太耐(我唔係話劇情拖，而係拖住我搞到我寫唔到其他故)，希望最後呢30萬字可以交代哂啲嘢，另外結局都可以俾一個稍稍思考嘅空間俾大家。

未睇過又想入坑做on9仔嘅，以下的坑渠蓋已為閣下打開

仲有賣一下廣告，第一~三卷已經有實體書，請好心收養 ，事關我同羊太張床俾啲書霸住，我哋晚晚要瞓地下

詳情請喺FB inbox我﹕

不過你鍾意就喺度pm我啦

入開去就順手俾個Like啦

唔係事必要俾正皮，但正皮越多我會越開心囉，我越開心個連載就有可能last得耐啲唔會咁快停刊咁囉

*btw，正皮唔會加更的，唔俾就罷撚就

新PO唔一定有文，yeah

邊個搶咗1001搞到我貼唔到新PO link

加油

皮已正

快啦羊生

快

新post無文

正評左

你話呢個故拖到你寫唔到其他故所以想第四季完到 咁真係好咩 雖然我唔知你有咩諗法 但係我覺得要講既野仲有好多 同埋如果因為想寫其他故就簡短左個故有d哂料 話哂你都為個故付出左咁多 不如真係用哂d料寫到最好出黎 雖然唔知我有冇誤解你既意思 支持你

同埋你話結局有少少思考空間 係咪暗示緊會係開放式結局

係異世界死左比人當英雄咁存在
但死後實體番左香港繼續打工
但記憶一直存在

我意思係我嘅思緒已經容納唔到其他故事。

雖然寫窮撚呢段時間一直都有其他故嘅idea, 但最後都寫唔到出嚟因為一直都掛住窮撚個劇情。

我想第四季完唔係因為想完，而係真係差唔多要完，當然要寫嘅嘢仲有好多，所以我都唔知完唔完到，可能有第五季都唔定

到時就會知，而家都答唔到你

唔好爛尾 or 趕收工就得

因為難得個故咁耐都咁多人睇

有思考空間係咪姐係南哥...

第三季完係咪又要等一年

留名

Lm

正皮留名

lm

跪求南哥反cup失敗返現實

同炎淼有關係既男人:
佢阿哥炎景
海宗主
張雄
佢地係咪喺d迷幻party識

啱啱入咗竹治嗰故

張焌鴻幾十個老豆

文

文都未有就八十幾個正評

算啦 完咗第三季同你買套書

南哥要叫張狗做舅仔

張狗上季差d殺左個家姐

睇番前幾章 隻雜種狗個老豆一定係火土兩系 海宗涵又係水系 姐係連個老母都唔知同一時間搞過幾多男人

新po無文
負皮我既

佢老母臨死都為個仔舖路 希望得到海氏支持

五行遺傳計算 海宗主唔會係佢老豆啦

btw 點解條友識血手都畀主角秒殺左

我之前一直以為炎景係佢老豆，佢地玩亂倫，炎景好似曉火土術，加埋佢老母個水咪岩岩好三系

點解落一落雨就等勁耐都無車？條路又要塞哂車！乜落雨條路會窄啲咩？我屌你老母！

據校長五行術遺傳理論，張焌鴻老豆最低限度識火，土兩系，好大機會係水，火，土三系，之前已透露炎景係火，土兩系。

而家最大疑問係海淙涵，首先佢一定係水系，至於火，土，早幾章有透露佢係識火系的（可能太唔明顯大家無留意），至於土系，文章係無講佢識唔識（不過唔通佢識如來神掌又一定要用咩？）

第二百六十二章 — 目標一致

「喂！小賭怡情，大賭變李嘉誠！進來長實賭坊玩兩手啦！包保你一夜致富！」

「小賭養妻活兒，大賭創業興家！來來來！有賭未為輸啊！」

「運氣說來就來！六合賭坊歡迎你！」

一別經年，仁軍城竟然變了一個大賭城，最令陳浩南莞爾的，那些賭檔十之八九的經營模式都是他離開前教小元子的，當然還有那些朗朗上口的口號。

陳浩南站在全城最大一間賭坊–長實賭坊面前探頭探腦，正打量賭坊的內部裝修是否都如他所設計般一模一樣。

「這位客倌，要進內玩兩手嗎? 我看客倌你貴氣逼人，這天定會大殺三方！」

陳浩南笑道﹕「我戴哂面具包到實一實你都覺得我有貴氣? 」

那店員神秘兮兮道﹕「不暪客倌，小人的鼻子比狗還要靈，可以嗅出那位貴客身懷巨款，那位是虛有其表。」

陳浩南正是身懷巨款的人，他笑道﹕「呀又真係俾你聞到，好！我就入去望下有咩玩。」說罷掏出一枚金幣賞給這店員，然後就跟他進賭場內了。

賭場之內更加熱鬧，除了賭客的么喝聲，還有賭場中央那些雜技表演的拍掌聲，侍女的嬌笑聲等等，陳浩南心也忖小元子可真的將他心目中的賭場如實呈現出來了。

「請問客倌想玩些甚麽呢? 我們有百家樂、二十點、話事啤、鋤大D、賭大小、番攤、麻雀等等……」

「嗯……間賭場搞得幾好吖，你哋老闆係邊個? 」

「當然就是田大公子了，不過小的聽聞海氏的元老闆也有份的。」

「元老闆? 」

「是啊，客倌是從外地來的吧? 元老闆是近年商界的一個傳奇啊，由寂寂無聞的五行術學生，搖身一變成為中土發展最快的娛樂事業的老闆，他可是小的偶像啊！」

陳浩南啞然失笑，小元子給他的印象是一個蠱蠱惑惑的臭小子，沒想到現在竟成了年輕企業家了。

「咁我都想見一見個元老闆喎。」

「客倌，別說是你，我們這一行那個不想見他一面? 還好，不久之後我們就可以一睹他的風采了！」

「點解呢? 」

「元老闆為了推廣麻雀，幾個月後將會舉行『慈善麻雀王大賽』，他將會親自下場，挑戰這個冠軍寶座啊！」

陳浩南差點沒將剛喝下去的茶噴出來，沒想到他從前隨口說出來的，小元子還真做出來了。

「呢個雀王大賽點參加? 」

「客倌有興趣? 你懂打麻雀嗎? 」

陳浩南輕聲道﹕「其實係我教你哋老闆打麻雀㗎，你話我識唔識打吖? 」

「哈哈哈，客倌你真會說笑……要參加這個比賽，賭本要有三千兩黃金，在之前向我們各地分店，或當日即時在現場報名就可以了，」

陳浩南笑而不語，道﹕「三千兩黃金……唔係一般人可以參加喎。」

「我們老闆一直只做富豪貴族的生意，也沒打算讓平民百姓參加，而且這是慈善賽啊，做善事當然要找有錢的人了。」

「你啱你啱……」陳浩南當初將這意念告訴小元子，只是想借此斂財，只是他剛剛就想到一個兵不血刃的辦法，可以將炎氏搞垮，不過首要條件，他要先在麻雀枱上表現一下自己的技術。

係文呀

借十蚊黎玩下吖，我借夠廿蚊

老羊

「自摸！卡窿絕張二筒都俾我摸到，抵你哋輸啦！俾錢！俾錢！」

「碰！呢個時候仲打番子? 輸死你呀！混一色對對糊！無花！八番！」

賭場上的其中一張麻雀枱圍了數十人，每隔一段時間圍觀者皆嘩聲四起，事原陳浩南每局必吃，而且一定是吃出七番以上的大糊，吃得另外三家面有土色，整個背項都流著冷汗。

「咦? 打咁細我都贏咗幾百兩呀? 呵欠~~~我都有啲肚餓同眼瞓，唔打啦，埋數啦唔該。」陳浩南雖知自己牌技不差，但若非身負上乘武功，令眼力耳力以至記憶力高於常人外，還能以極快手法換牌，也不能打了兩個時辰都未嘗一敗，而另外三家早已換了不少人腳，還是輸得落花流水，連賭場內陪打的專業打手亦不例外，這倒令他有點意外。

賭場掌櫃還親自來招呼他﹕「這位貴客，閣下牌技精湛，在小的看來只有我大老闆可以比得上，未知閣下有否興趣為本店做職業牌手? 我保證待遇會非常優厚。」

「哈哈哈！我無錢過嚟玩兩舖咪得囉，駛乜打工? 而且唔係有個雀王大賽咩? 我嗰日贏十間賭場返嚟做老闆都得啦！」

自這晚後，面具人成了仁軍城的名人，翌日當陳浩南在街上蹓躂時，就有不少人認得他向他指指點點，而且還惹來一幫流氓光天化日攔路截劫。

「老兄，聽聞你昨天在長實賭坊贏了好幾百兩，借幾兩給兄弟使使吧。」

陳浩南連回應也懶，抽出日輪刀就將他們伸出的手全部砍掉，那群掉了手的流氓痛得滿地打滾哀號，本來圍觀著的尋常百姓見亮刀子更是嚇得雞飛狗走。

又閒逛了一會兒，終於來了他想見到的人了。

「果然是你！當我聽到有一個面具人在大街鬧事時，我就猜想是不是你。」

「Hi，田公子，我哋又見面啦。」

「敢大模斯樣的來到這裏，看來你是有恃無恐。」

陳浩南拱手道﹕「唔敢唔敢，雖然我後台的確好硬，但如果你想而家打番場嘅話，都無話唔得嘅。」他瞬間凝神靜氣，將所有外露的氣息收斂，只將精神集中在田鐵山身上。

田鐵山馬上感到所有壓力都集中在自己身上，而這刻他眼中的陳浩南，全身上下無一不是破綻，但又無一是破綻，就算要打，也不知要如何下手。

「你這樣大搖大擺的出現，該不會只是為了打架吧? 」

「打架係興趣嚟者，我今次嚟係想同你傾生意。」

「我和你，應該沒有甚麽好談吧? 我可還沒有忘記你殺了虎神大人的事。」

「我同你的確係無偈傾，但炎氏同田氏，應該有偈傾啩? 」他將張焌鴻寫的一封信擲給田鐵山，田鐵山看了看，知道對方是代替偽陳浩南而來商談進攻炎氏的事，於是他道﹕「既然如此，請隨我來吧。」

「爹，這位是張三張先生，是張焌鴻派來的聯絡人。」

田釡斜睨著陳浩南，道﹕「你知道你主子在做些甚麽嗎? 」

「你想話佢痴咗線? 呢點我都知，不過我知道田大人你唔會拒絕我老細嘅要求。」

田釡揚了揚眉﹕「哦? 何以見得? 」

「田大人知唔知炎氏將要復辟趙氏王朝? 」

「甚麽? ！」田釡站起來又再坐下，道﹕「他們憑甚麽? 」

「憑啲咩，田大人遲啲就會知，而且佢哋仲有把握可以喺背後控制住王朝。田大人不妨諗一諗，佢哋復辟之後，跟住會做啲咩? 」

田釡搓著手﹕「以王室之名勸降各方勢力，若果不從就以正義之師的名義討伐? 」

「既然田大人都估到哂，我都唔駛嘥口水啦。」

田釡陷入沉思，當初他是想聯合張焌鴻對付炎氏，但只限於自己提供資源，出面的當然是張焌鴻。但現在情況有變，若果炎氏可以控制王室，先不論海氏和神藥氏的反應如何，自己贊成的話，就永遠被炎氏踩在腳下；但若反對，就等如公然造反，炎氏就有藉口出兵。自己有足夠實力抵擋嗎? 即使可以，兩敗俱傷後又怎難保海氏不會乘虛而入? 最好的做法當然是聯合海氏和神藥氏，但誰又能保證他們會合作?

「炎氏打算何時宣佈復辟趙氏王朝? 」

「唔知，快則半年，慢則一年。」

「張焌鴻已經準備好? 」

「就等田大人支緩佢。」

田鐵山突然插嘴﹕「爹，我有信心說服海氏和我們站在同一陣線。」

「嗯，經由陳浩南嗎? 但他現在不是炎氏的人嗎? 而且他是張焌鴻的敵人吧? 我反而擔心因為他是海氏的女婿而令到海氏和炎氏聯合起來。」

「孩兒認為海宗主不會甘心受炎氏控制，所以不難說服他，而陳浩南既然是海氏女婿就更好辦，他留在炎氏正可以作為內應。」

「嗯……也有道理。好，你就前往海氏一趟吧。」

「田大人，咁就咁決定啦，等我哋張公子行動，你就同時出手啦。」

「好，這段時間內張焌鴻有甚麽需要的，你們儘管開口，金錢武器或者士兵我都可以支緩他。」

陳浩南拱手道﹕「多謝田大人！有田大人呢一句就夠喇，咁我都要走先喇。」

「鐵山，送客人出去吧。」

「是。」

「喂，張三，你為甚麽要幫張焌鴻? 」

本來走在前方的陳浩南停下腳步，反問﹕「嘿！咁點解你又要幫田釡? 」

「因為他是我父親。」

「因為張焌鴻俾好多錢我囉。」

「以你的能力，要錢財還不容易嗎? 你真正的目的是甚麽? 」

「哈哈！咁你幫田釡嘅真正目的又係咩? 」

田鐵山臉色微變﹕「你這樣說是甚麽意思? 」

「田兄，你明我講咩嘅，我幫張焌鴻，咪同你幫田釡嘅目的一樣囉。」

「你！……你到底是誰? 」田鐵山想追上去，但陳浩南說完這句話就一陣風的走了。

田鐵山沉默不語，這人竟然知道自己的真正意圖，難道是陳浩南告訴他的? 那麽他剛才所說的，又是否是真話?

***********
待續

有冇咁撚蠢
講到咁明都認唔出

係文

除非南哥見到小元子，如果唔係都好難有人認到佢

成班on99

羊巴我驚你會草草咁收尾
重有好野你都未交待，我唔想睇到隻好故最後爛尾.....

靠晒你啦元老闆
其他隊友戇鳩鳩

濘沁應該會認到

念南一撚定認到 賭啫

係要衝出黎柒既
羊生你都敢挑戰

見到呢句羊生即刻改文啦

法國南B周圍嘅人都蠢撚過豬 唔畫出腸都估唔到

古人係蠢D
小元子已經好撚醒嫁啦

留個正評先

結果可能係小元子想食湘兒，見到都唔撚認浩南

一神帶十鳩幾個坑

草草收尾又唔會，要交代嘅一定會講哂，只係唔知要寫幾耐啫

個個都好似你哋咁醒，第一眼見到個面具人就知佢係陳浩南我就無嘢寫啦

都係個句 加油

南哥大絕係 嚦咕嚦咕對對碰？

扑次野咪記得 認撚唔認人

慢慢寫，最多我等

我等睇

G持

俾青龍電到撚都燶鳩埋啦

浩南仲記唔記得毒鳩狗劍

正你老母個皮先

屌嗰陣佢9up啫

啲招都係亂咁出，點會記得

等文

黑鳩

pishhhhhh

黑鳩被女飛

可能電到又漲又硬又多凸位呢!

有冇文

變到好似h漫個d騎呢鳩咁

文要等吓先覺得好睇

push

屌
原來開咗新post
我仲諗咁耐都無文

屌入到黎都係得一篇

文呢

羊生生生生生生生生生生

I am ready

我又重睇完一次啦

Hello 冇文

仲係無文

第二百六十三章 — 大俠

端木文解了毒後，沒有急於回炎氏，他心情舒暢，走到城外一片疏林拔出暗靈使出破風斷雲劍，一道道威猛無匹的劍氣向四周肆虐，直至方圓十丈內再無完整的一株樹，才捨得停手。

端木文喘著氣，仰天大笑﹕「哈哈哈哈！甚麽炎杰海淙涵，滾他媽的臭蛋！老子現在無拘無束，怕過誰來? 」此刻他只覺得天大地大，自己又武功高強，有甚麽地方不能去? 又有甚麽人的臉色需要看? 何不就這樣一走了之，甚麽都不管?

他收起暗靈就要出發，至於要去哪裏? 留在這裏一天，他都要為炎氏和海淙涵辦事，那何不遠走西方? 以自己的實力，要闖一番名聲應該沒有難度。

坐言起行，他馬上朝西而行，只是才走了一陣子，他的肚子就餓起來，好不容易在官道之旁找到一間茶寮，摸了摸身上只有幾枚碎銀，想多吃一碗素麵也擔心以後會不夠盤纏。

「唉……真有夠窩囊的了！這怎麽能捱得到西方去? 」端木文碎碎唸之時，瞥見這裏就只有他和那個茶寮的老頭子老板，那老頭子正顫顫巍巍的數著幾兩銀子，似是要看看今天做了多少生意。

端木文摸摸腰間的暗靈，只要自己拔刀一揮，那老頭子故然一命嗚呼，自己拿著那些錢一走了之，看來也不會被人發覺。

「怎樣? 做? 不做? 」端木文摸著暗靈內心交戰，畢竟他也曾讀聖賢書，他知道不能做這種殺人擄掠的行徑，只是生活逼人，大俠也要為五斗米而折腰，何況是他?

現實利益戰勝了良知，他深呼吸一口氣站起來，朝老頭子慢慢走過去。

老頭子發現了他，他將銀兩收在懷裏，慢吞吞的道﹕「這…這位客倌……還…還想要些甚麽嗎? ……」

端木文摸著腰間暗靈，他也不知道是暗靈在顫抖，還是自己的手抖，反正他就是十分緊張，為自己將要做的事而緊張。

冷靜點……一刀就了結了…對方也不會有任何痛苦……而且也不用每天操勞下去……

端木文內心這樣說服自己，似是為將要幹的勾當找到一點合理的理由。

他慢慢抽出暗靈，漆黑的刀身在陽光底下泛著詭異的紅光，他身上透出的殺氣，連不懂任何武功的茶寮老板也感覺得到。

「客…客倌……你…你想幹嗎? ……」老頭子後退了兩步，卻已經碰上了牆壁，退無可退了。

就在端木文想一刀殺了對方，奪了錢財跑路之際，突然一陣馬蹄聲接近。

「老大！這裏有間茶寮！」

一陣么喝嘈吵之聲，一群馬賊衝進茶寮，幾個帶頭的馬賊沒頭沒腦就提刀砍向端木文和茶寮老板。

「嘩！強盜殺人哪！」老頭子抱頭縮腦，但明晃晃的刀子還是毫不猶豫朝他腦袋砍落。

眼前黑光一閃，「唰」的一聲那幾個馬賊的單刀連同上臂被砍成兩截，卻是端木文以暗靈出手，一刀建功。

端木文上一秒還想做汪洋大盜殺人奪財，沒想到下一秒就成了救人的大俠。

斷臂的馬賊倒地哀號的同時，其他馬賊團團圍住了端木文，那馬賊頭子以刀指著他，喝道﹕「那來的臭小子，不怕死麽? 」

端木文被這麽多人圍著其實也有點害怕，雖然他武功大進，但實戰經驗只有和赤丹子對敵的那次，而且還是和蕭大牛二打一，可不是現在被人圍攻的情況。

「你…你們別靠近……不…不然我…我可不客氣……」

受傷的馬賊還在鬼哭神號，馬賊頭子不敢怠慢，他指揮著其他慢慢靠近。

突然一聲發喊，端木文身後兩個馬賊率先發難，兩把利刃分別砍向端木文左右腰肋，端木文聞得破風之聲，踏前一步避開兩刀，同時轉身橫掃。

叮叮兩聲，兩刀齊斷，兩賊吃了一驚還待退開，端木文已經把握機會刺死兩人。

端木文也沒想到這麽容易就了結兩人，就在他以為能輕鬆幹掉其他人時，背項竟然中了重重一擊。

「哇！」端木文一時不慎，給馬賊頭子偷襲成功，背項給銅錘鎚中，打得他七葷八素，還吐了一小口血。

「媽的臭小子！武功倒不馬虎！讓我來會會你！」那馬賊頭子紅鬚綠眼，顯然不是東方人仕。他手持一個大銅錘，舞起來似是毫不費力。

端木文舞了個刀花護著全身上下，退了兩步才喘了口氣，那大銅錘已經當頭砸下。

他仗著刀利，不閃不避以一招『劈』字訣以硬碰硬。

「噹」的一聲巨響，端木文虎口震裂暗靈差點脫手，還好他身手敏捷及時避開，不然早給大錘砸成肉呢。

「媽的！這臭小子的刀真利！竟然將我的紫曜銅錘砍出一條坑了！」

端木文也吃了一驚，他沒想到對方的銅錘竟然是實心的，所以連暗靈也只能劃出一條深坑。

此時他右臂因為剛才硬拼的一招已然酸麻無力，他只能刀交左手應戰，只是一來不順手，二來兵器沒有優勢，三來他還要應付四周那些馬賊嘍囉的偷襲，頓時顯得左支右拙。

不消片刻他已頻頻掛彩，雖然暗靈刀利，但馬賊頭子以銅錘接過大部份攻勢，他竟然無法再傷到對方任何一人。

端木文悶哼一聲，他為了躲避頭子的一擊，左臂無奈吃下了一刀，鮮血都濺在暗靈之上。

還好右臂已恢復知覺，他刀交右手，使出破風斷雲劍將剛才偷襲他成功的馬賊一刀兩斷，但頭子已經馬上補位，又已接下了他的劍招。

端木文只覺對方的銅錘越來越重，身上的傷口又越來又痛，竟已覺得無法再戰鬥下去。

怎麽? 沒氣力了嗎? 要不要我幫你一把?

這時馬賊頭子一錘當胸轟來，眼看已無法閃避，暗靈突然抬起，以「挑」字訣將銅錘挑往別個方向，然後欺身上前，一招「風起雲湧」在馬賊頭子的大腿上劃出呎許長的傷口。

「他媽的！這小子可難纏得緊！眾兄弟快上！」

眾馬賊同時提刀攻擊，一時之間端木文的四面八方全是刀影，他心下甚慌，但手上的暗靈卻帶著他的手使出「風捲殘雲」，一陣叮叮噹噹之聲，眾馬賊的武器都給暗靈砍斷。

快殺了他們！

內心的聲音提醒了端木文，他乘各人驚愕之際將暗靈刺入眾人的體內，那一抹又一抹的血花就似落櫻一樣，端木文竟然覺得這個畫面十分唯美，他不自覺的將暗靈在敵人身上來來回回，為求綻放出更多美豔的花朵。

「媽的！媽的！」馬賊頭子眼看手下一個一個死在對方手上，而且還被砍得肢離破碎，不禁又驚又怒，他大喝一聲使上了十成功力，銅錘挾著勁風朝對方當頭砸下，不說端木文只是血肉之驅，就算是以石頭所做，若中了這一擊也要粉身碎骨。

不用迴避，就這樣，砍下去！

端木文感到暗靈傳來了無窮無盡的力量，他不閃不避，雙手將暗靈高舉過頭，然後就這樣奮力砍下去。

暗靈帶著一股黑氣硬碰銅錘，這次再沒有任何聲響，而是似沒有任何阻擋將銅錘一分為二。

「甚……！」下一個字還未說出來，馬賊頭子從額頭開始出現了一條血線，一直向下漫延，直至他和他的銅錘一樣一分為二。

「饒…饒命……啊……啊…………饒……」那老頭子瑟縮一角，抱著頭在那抖。

殺光馬賊後，老頭子的聲音提醒端木文還有一個人在。

反正都殺了這麽多人了，將他也殺掉吧。

端木文一想也對，殺一個是殺，殺十個也是殺，反正沒人看見，何不將這老頭也殺了，拿了錢財就跑。

那老頭子也感覺到有人慢慢接近，他抬頭一看，一個滿身血污的死神拿著一把黑色長刀站在他跟前，臉上那猙獰的笑容令他一輩子都忘不了，不…是下輩子都忘不了。

眼前一黑，老頭子已經去了見閰羅王。

端木文瞧了瞧手上的暗靈，刀身上沾著的鮮血竟被慢慢吸收，那散發著的黑氣亦已回歸刀內。

究竟final boss會係文仔定係張焌鴻呢

他回過神來，鼻端突然嗅到了濃重的血腥味，卻原來整個茶寮都已經血跡班班，變成了阿鼻地獄。

這時他才醒悟到自己殺了一個無辜的老伯，他腿一軟就坐倒地上，暗靈也給拋在身旁。

「不…不關我事的………是剛…剛才有聲音叫我殺你……」他連滾帶爬的遠離老頭子的屍身，只是他那沒有光采的眼珠子還是緊盯著端木文，似是不忿無端的被他殺掉。

退了兩步，手心突然按到了堅硬的東西，他拿起一看，卻是黃澄澄的金子，原來馬賊身上的銀兩都滾出來了。

端木文這才想起自己的目的，他在屍身上搜括，竟括出了幾十兩金子。

搜掠完畢，端木文將金子都塞在懷裏，拾起暗靈就想逃走，這時茶寮外卻有幾下驚叫聲。

「呀！殺人哪！」

「何伯死了！」

「是強盜！快逃！」

原來是幾個路過的鄉民，他們本想討口茶喝卻看見這個人間地獄，有幾人已經嚇得逃跑了，只是還有幾個婦孺老嫗嚇得腿軟而逃不了。

端木文要追上那些跑掉的已經來不及，他可不想成為汪洋大盜給人追捕，此刻他人急生智，連忙向那幾個婦孺道﹕「幾位大嫂別怕，其實我剛才也只是路過此地，剛好碰到這群馬賊要殺人行兇，只好和他們拼過你死我活，只…只是……雖然將惡人殺掉了，但卻救不了這老人家……」端木文搥胸頓足的博取同情，那幾個婦孺老嫗見他雖然滿身血污，但尚算一表人材，衣冠楚楚，周遭又的確是馬賊的死屍，不其然都相信了他的片面之詞。

「這…這位大俠……你…沒事吧? ……」

「這位大嫂有心，在下…在下只是因為救不了這位老人家而傷心，唉……只是慢了一步……」端木文從懷裏拿出幾兩剛才搜括出來的黃金，道﹕「這裏有些許銀兩，各位可否幫在下一個忙，幫這位老人家好好安葬，以慰他的在天之靈。」

那幾位婦女大為感動﹕「英雄不僅為民除害幹掉了山賊，還出錢出力為何伯埋葬，實在是…實在是…......請受我們一拜。」說罷眾婦女真的伏在地上向端木文叩了幾個頭。

端木文連忙扶起她們﹕「快請起！這…這怎麽敢當? 這…這本是我輩俠義中人應做之事，只是未能及時救出老伯，實在於心有愧……」

「大俠你已經盡力了，而且山賊已被大俠所殺，我們村子都十分感激大俠，若不嫌棄，就請大俠來我們村中作客，我們可為大俠準備一套乾淨衣服。」

端木文想起自己不久前還殺人奪財，現在竟然成了救人英雄，別人還英雄前大俠後的，世事還真有點諷刺。

這晚村民熱情招待，所吃的雖非山珍海錯，但相比饅頭素麵可強多了，村民還舖了高床軟枕讓他留宿一晚，翌日還將他的衣服洗乾淨還給了他。

端木文深深體會到成為大俠的好處，而且更明白了沒有錢財的話，武功練到有多高也沒有用，所以他暫時放棄到西方去了，說是暫時，是因為他想倚賴陳浩南這個身份地位來獲得財富，而且，他也十分享受受人敬仰的感覺。

*************
待續

文仔真係好廢 明明有晒最好硬件同軟件都唔夠打

好想快啲睇完，但又唔想完

見到暗靈 又想重睇

依加文仔有機會

去到西域做菲普斯隻狗

玩玩下到把劍話事啦，所以final boss應該係把劍

同感

南哥強勢回歸plsssss

今日篇文呢

暗靈終於出返嚟，正

Push

幾時開戰

我是來乞文的

文呀

文仔可能最後因為把劍 慘死
final boss 就拎咗嚟同南B隻抽

我知道final boss係邊個
係痴線虐待讀者既羊生

咁快又最尾一個post

係咪唔推就可以俾多啲位羊生出文

咁唔好推

下一章寫唔切，今晚出唔到文了

希望快啲寫好啦，可能要等多一兩日

唔緊要啦

等寂寞到夜深

唔緊要
等到我有仔生個時我都等

前題係我有女先

唔緊要

最重要係之後補返文

羊生咁守信用一定得既

終於爆肝寫好呢章
********************

第二百六十四章 — 姦夫淫婦

一次真正的實戰經驗，比自己盲目練習，所學的多出太多，端木文經此一役，知道自己不足的太多，所以他主動打聽附近還有沒有甚麽山賊土匪，惡霸土豪，一來增加實戰經驗，二來搜括不義之財，三來為自己增加俠義之名。

七日之後，他根據當地人的情報順利將一個山賊窩挑了，在山賊的窩裏救了幾個鄉村婦女，更搜括了數百兩銀子。

他將小部份分發於當地居民，其餘當然袋袋平安。

端木文馬上走到最鄰近的一個大城市，找了一間最知名的飯店，狠狠的吃了一頓盛宴。

從前他不明白為何人人都想當大俠，但當他接受過那些受惠村民熱情的招待，崇拜的眼神，以
及現在懷裏滿滿的錢袋，他終於明白了，他也覺得留在這裏也不錯，雖然要聽海淙涵的命令，但比起長途跋涉到西方從零開始，在這裏他有海淙涵罩著，而且還有蕭小瑩這個美女等著他……

飽暖思淫慾，酒醉飯飽之後，端木文就有點燥動不安，說起來，自從紫月之後，他已經不曾接近女色，這時候想起紫月在床榻上的媚態，他不禁全身發熱，下身更似是有一團火要馬上噴射而出。

端木文再也按捺不住，結賬後就到了城中最有名的妓院，他知道有錢就是大爺，所以甫進妓院就拿出幾兩金子﹕「我…我想找……」

老鴇見錢眼開，滿臉堆笑﹕「找姑娘對吧！呵呵呵！又有那一個男人到青樓不是找姑娘的? 公子有甚麽喜好? 我們這裏的姑娘位位都沉魚落雁，閉月羞花，包保公子滿意。」

端木文可不曾來這種煙花之地，從前窮得兩袖清風，當然想也不敢想，就算是現在有錢在身，也是有色心沒色膽，剛才進門也只是靠著幾分酒意才有膽闖進來，現在給老鴇問得滿臉通紅，不知如何是好。

老鴇一眼看穿了端木文是一頭青頭憨，此時若不劏客，更待何時?

「公子是初來凌雲宮吧? 不打緊，我們八大名妓遠近馳名，飄紅、倚翠、蔚藍、紫月……」

「紫月? ！」端木文陡然大叫，嚇了老鴇一跳。

老鴇鑑言辨色，知道下刀的時機來了，她壓低聲線，剎有介事的﹕「公子真識貨，紫月才剛來了幾天，就已經豔壓群芳，成了這裏的紅牌，這可不是有銀兩就可以見她一面，她若不喜歡，就是四大家族的人來了她也是不屑一顧呢。」

「紫…紫月她來了這裏? 她…她怎麽會在這種地方? 」

「唉……這個說來話長…….不過她到現在還是賣藝不賣身，不過我看公子……很大機會可以一親香澤呢~」

「我…我要怎樣才可以見她? ……」

「這個很簡單，紫月她是最喜歡花的，公子只要將二十兩黃金交給我，我給你買一紮又大又漂亮的鮮花，若她知道公子待她這麽好，定然肯見公子一面。」

端木文自聽到紫月這個名字已經迷迷糊糊，他自動自覺就將黃金交給老鴇。

老鴇眉開眼笑﹕「公子稍待，老身先去安排一下。」

老鴇離開後，端木文呆呆的在大廳邊喝酒邊等著，這時當然有其他鶯鶯燕燕來挑逗他，但他滿腦子都是紫月，只覺得圍繞在身邊的都只是庸脂俗粉。

一盞茶後，老鴇滿心歡喜的道﹕「恭喜公子！紫月姑娘說很喜歡公子送的鮮花，說請公子到廂房內喝兩杯水酒。」

端木文當然急不及待，他跟著老鴇，上了三層樓，又在走廊左轉右轉，然後老鴇敲著右旁的一扇門﹕「紫月，我們進來了。」

內裏傳來一把溫婉的女聲﹕「嗯，有請公子。」

不待老鴇推門，端木文已經自己走進去，老鴇關門前笑道﹕「嘻…公子真是性急，春宵一刻值千金，公子可要把握時間逗紫月都歡喜啊。」

房內一陣淡淡幽香，端木文分不清是甚麽香味，只見一個纖弱的身影在紗簾之後約隱約現，那姿態身影就如他認識的紫月一樣，他不禁又想起在床榻上的她。

端木文有點喉乾舌燥﹕「是…咳唔……是紫月你嗎? 」

紗簾被一只玉手揭開，一位臉上戴著輕紗的妙齡少女出現在紗簾之側。

少女輕啟朱唇﹕「看來公子口乾了，來，先喝一杯酒吧。」她優雅的倒了一杯酒，遞給了端木文。

端木文接過酒杯一口喝下去，又多了兩分酒意的他只是獃獃的看著對方﹕「你……是紫月? 你真的是紫月? ……」

少女咭咭嬌笑﹕「我當然就是紫月，公子你真有趣，我看公子是喝多了。」雖然她這樣說，但還是為端木文的酒杯倒滿了酒。

端木文又喝了一杯，從他眼中看出的景象越加模糊，他發現這位「紫月」右眼的眼角一樣是有一顆小黑痣，這不是和紫月一模一樣嗎?

端木文再也控制不住自己，他一把抓住了少女的雙臂﹕「紫月你怎麽會在這裏的? 你怎麽可以讓別的男人碰你? 」

少女嚇了一跳﹕「公…公子…你…你怎麽了? ！……」

「你是我的！你是我的！」端木文的嘴巴在少女臉上亂嗅亂吻，嚇得對方不斷掙扎﹕「放…放開我……救命……」

「你這蕩婦！你竟然不知廉恥的當妓女? 你要錢? 我多的是！你只能是我一個人的！」端木文將懷裏的銀票一把丟在地上，然後手一撕就將少女的上衣扯破了一大片。

「啊！……不…不要……」少女還想高聲呼救，但後頸一痛，眼前一黑就暈掉了。

端木文打暈了少女，將她抱到床上侵犯，直至自己筋疲力盡才沉沉睡去。

端木文在清晨時份醒過來，這時天才魚肚白，他頭痛欲裂，很艱難的才爬起床。

他倒了一杯水，一口喝乾了，頭腦才清醒了點，這時他發現滿地都是被撕碎的衣服，才想起昨晚發生了甚麽事。

看著床榻上那嬌軀微微起伏的身影，他的下身又不自覺的又漲起來。

端木文躡手躡腳的走到床緣，他輕輕撫著對方的大腿，喚著紫月這個名字。

「嗯……﹖」那少女睡夢中聽到自己的名字，下意識的轉過頭來，模模糊糊的回應了。

少女的臉紗早已掉落，這時藉著稀微的晨光，他終於看清楚她的臉。

少女並不是紫月，雖然她的姿色不錯，但端木文還是覺得被人騙了，他拔出暗靈就想一刀揮下，但想深一層此時殺人恐怕會惹來麻煩，而且於自己名聲也不好，於是他悶哼一聲就穿衣離開了。

昨晚的事令他深深不忿，未能和紫月再續前緣亦令他心情煩燥，所以他決定回炎氏前一定要先找紫月。

他知道紫月一直留在書院之中等待著張焌鴻有空時回去見她一面，果然，他還未到紫月的房外，就已經聽到她的聲音，只是他聽到的，竟然是令人臉紅的淫聲浪語。

「呀~呀~呀呀~那…那裏不行…….呀~~」

房外還聚集了不少一臉猥瑣的男人在探頭探腦，端木文妒火中燒，拔出暗靈往旁一劈，那道實木所造的牆頓時崩塌了一半，差點就給他毀了。

端木文怒喝﹕「滾！」

那些門外的男人都是書院中的學生，每個人或多或少都有一點本領，只是面對著殺氣騰騰的端木文，他們無不給嚇得退後幾步，然後同時夾著尾巴落荒而逃。

紫月的聲音又傳出來了﹕「溫公子你怎麽要走? 奴家還未滿足啊！別管外面了，我們繼續吧，嘻~」

端木文再也受不了，大腳一伸就將房門踢開，他赫然見到只披著半透明薄紗的紫月抱著一個上身赤裸的男人，那男人正想穿衣，只是紫月糾纏著他令他有點忙亂。

端木文雙目噴出火來，怒道﹕「紫月！他是誰﹖！」

紫月瞅了端木文一眼，懶洋洋道﹕「陳浩南你來了﹖他嘛，是水系的溫前輩啊，你不是曾和他交過手嗎﹖」

那男人本來有點手足無措，他聞言盯著端木文，然後作恍然大悟狀﹕「啊是你！怎麽﹖紫月早已嫁給張焌鴻了，你還要來纏著她嗎﹖」

端木文以暗靈指著那男人﹕「我只說一次，滾！」

那男人好整以暇的穿上上衣，拿出一把銀光閃閃的摺扇輕搖﹕「你還以為你是名乎其實的五行術大賽冠軍嗎﹖名眼人也看出其他人刻意放水，你不會以為憑你可以打贏我吧﹖」

「我．說．滾！！」

端木文一揮暗靈，那無形刀氣直砍對方，那男人微笑著，以手上摺扇橫擋胸前。

叮！男人退後半步，瞥見扇骨上留下了一條深坑後，他收起輕挑的笑容，然後兩手一合，像變魔術似的將摺扇一分為二。

「哼！仗著刀利就想在我溫仲永面前撒野﹖看招！」

溫仲永展開兩扇搶攻，「唰唰」兩聲已經在端木文兩脅各開了一條口子，端木文吃痛下連忙採取守勢。他將暗靈舞得密不透風，溫仲永一時之間找不到攻擊的空隙，兩柄摺扇反而被暗靈削掉了一小角扇頭。

溫仲永臉色微變，他沒想到這把全以白玄金打造的新銀雀扇竟會被對方兵刃所傷，他馬上霧化四周並使出殺著–開屏扇法，只是這時候端木文早已使出破風斷雲劍，在朦朧之中，溫仲永用這套著著搶攻的扇法只如燈蛾撲火，將自己送上暗靈的刀刃上。

不消十招，溫仲永其中一把銀雀扇就給暗靈砍成兩截，而他也差點被刀氣所傷。

他知道自己遇上了硬手，糾纏下去絕不能討好，於是他乘著霧氣正濃，步法一轉就逃遁而去。

「紫月妹妹，待沒有其他閒人妨礙打擾，我再來跟你親親~」

「誒﹖溫師兄你要走了﹖多留一會兒啊！」

溫仲永早已逃去，只是端木文聞言更加憤怒，他一刀將桌子劈成兩半，怒道﹕「你！……你這…這…….」

紫月抬手將有點凌亂的頭髮紮好，只是這動作令她玲瓏浮凸的身材更加明顯，尤其她現在只是穿著半透明的薄紗。

她懶洋洋道﹕「怎麽﹖想說我是淫婦麽﹖我又不是你妻子，我做甚麽與你何干﹖而且那天你和我風流快活時又不聽你這麽說﹖」

端木文頓時語窒，紫月走到他跟前，用食指在他胸膛畫圓圈﹕「我是淫婦，你又是甚麽﹖你來找我又是為了甚麽﹖」

「我……」端木文被說得滿臉通紅，卻又無法反駁。

紫月將他的手放在自己豐滿的胸脯上慢慢輕揉，她合上了眼，一臉享受的﹕「南……你想不想我﹖……嗯﹖………」

她的手續往端木文的下身探索，當她摸到那巨大的慾望時，她不禁竊笑﹕「嘻……你很想我吧，對不﹖」她的手溫柔的上下套弄著，令端木文舒服得全身發軟。

「紫…紫月……」端木文開始在紫月臉上亂吻，又一把抱起了她，將她放在床上為所欲為，房間內再次充斥著男女歡愉的喘息聲，還有就是床榻的悲鳴聲。

**********
待續

嘩。。。 早d訓

紫月終於變成左臭雞

雞性難移

臭雞果然係臭雞

臭雞紫月

大仇得報

紫月應該有個藍本，會唔會係羊生嘅………

唔好問只要睇

羊生轉寫甜故

文仔沉埋船

全個地球都知你係乜呀

文仔沉船...佢會唔會開post問沉船既事

羊生真係唔話得 又有文

搞完人地老婆沉左船 你問我答

真係變左隻臭雞

重要係書院臭雞
你話俾四大世家d 大老屌，或者俾人送去做女間諜都叫高級雞呀
依加只係公廁

四大世家d大老闆
打漏個字

睇到好撚心涼，最好依世都繼續食春藥俾人屌死

岩岩係V7睇到人轉發

做咩姐你

on9？

有一位讀者因為羊先生介紹而睇我個故,

謹此向羊先生的致謝

羊先生的慷慨高義, 高風亮節, 教小弟折服.

文仔準備變文員仔

得1個？

我啲影響力都幾低

無咩事我都係出返去寫故啦

文員仔挑選那位～

感覺隻臭雞係按照羊生既前度寫出黎，畢竟曾經俾帽過，又只可以係故事寫到佢變臭雞。

過隔離Posts寫嘛 咁嘛多啲人睇

淫到

好有林仙兒feel

又是新的一天

今晚又有羊生既文睇

真是開心喔！

快點！

快手啦

Ot完一推

賭今晚冇文！

而我不知林仙兒是誰

你贏了，可惜你無話賭咩

今次真係寫唔切下一章，爆肝都寫唔切，你哋唯有等下啦

多情劍客無情劍

加油啦

辛苦晒羊生啦

咁今日會唔會有文補返？

你地唔好再推啦

推番上去

係咁入黎都冇文

幾時講下楊兄嗰邊發生緊咩事?

遲些少會講的

sor

連續3日冇文?

feel到今季就完。。。sosad

ok羊生休息吓
肝要緊呀

係咁入黎x2

尾

你老母

遲下補番啲數量就ok了

使唔使咁惡呀

推一推

羊生幾時有文吖

推

諗下好啦

連生貴子

羊生

應該今晚都係冇文

見到咁多新cm仲以為有文

寫唔切

欠你哋兩章，先補一章

*************************
第二百六十五章 — 奪寶奇兵

自從紫月被炎杰以藥物調教過後，她對性事變得異常渴求，而張焌鴻的一番話更令到她的思想扭曲，以為要獻出自己的身體才能幫助丈夫，只是端木文不在令她沒有討好的對象，而身體卻又渴望難耐，所以沒多久她就搭上了書院中的男同學，以致現在成為了書院公廁。不過她也不是完全精神失常，她和其他男人鬼混時，就乘機得到了不少好處，其中之一就是她學會了不少稀奇古怪的武學，就好像溫仲永的開屏扇法，紫月就哄得他將那家傳秘笈給了她。

「你還真學會了不少，不過若只懂皮毛，都沒有多大用處。」

雲雨過後，端木文閒著無聊，就走到宿舍空地處練習劍法，因為紫月自動請纓做對手，所以端木文才發現紫月學會了多種武功。

紫月噘著嘴﹕「那你教我啊！佔了人家便宜也不會回報甚麽嗎? 」

端木文在紫月身上得嘗所願，她有甚麽要求自然都願意滿足她，只是他會的武功，破風斷雲劍太剛強，而且所耗內力不少，對紫月來說並不適合，那麽就只剩下斷水劍法了。

「紫月你善於使劍吧? 我教你斷水劍法好了。」

不料紫月卻在撒嬌﹕「才不要，人家已經學了很多勞雜子的劍法了，甚麽凝血劍法、落櫻十文劍的，我才不要再學劍法了。」

不學劍法，端木文倒真的想不到有甚麽可以教紫月，自己會的武功除了劍法外，就只有海氏的內功心法，對了，還有校長教的那套速成內功，這倒十分適合紫月修練。

「不若我教你一套內功心法吧，這是校長傳授我的，我覺得十分適合你。」

紫月喜道﹕「好啊！快教我！快教我！」

當下端木文將心法要訣由頭到尾背了一遍，當中艱深難明的自然逐點慢慢解釋，他更將自己練此心法時的心得一一告訴紫月，所以紫月僅僅用了一個時辰就已經初步掌握了這內功心法。

紫月運行這套心法，發現無論力氣，反應，以及耐力都比以前強多了，使起幻影炎陽劍時步法更快，出劍更狠更準。

「南，校長這心法真厲害，才練了這一陣子我已經覺得有所不同了，他還有沒有教你其他厲害的武功? 」

「這…除了這個……」端木文見紫月滿心歡喜的，心想若說只學了這個的話，肯定會令她失望，所以他馬上改口﹕「校長說我的資質不俗，待我實力再強一點後會陸續教我其他東西的。」

紫月噘著嘴﹕「甚麽嘛……你的武功根底已經很厲害了吧? 還要你待到何時? 還是校長已經沒甚麽武功可以教你了? 」

端木文倒沒有這樣想過，只是經紫月這麽一說，他倒想起那次被校長帶到密室之中，除了看見水晶球外，還見到很多秘藉書本，他看到幾本的書名就疑似是武功秘笈。

這時他脫口而出﹕「怎麽可能? 我曾在校長的密室看見很多像是武學寶典的東西，我想要學要練的話，就是多一百年我也不夠時間。」

紫月大喜﹕「那麽南你快去帶幾本來給我！」

端木文臉有難色﹕「這…萬…萬一給校長發現了的話……」

「好啊！剛才在床上你有甚麽要求我都配合你了，現在只是叫你拿點東西就百般推搪，你當我是甚麽東西? ！青樓裏那些賤女人嗎? 」

端木文當然不想惹怒她，所以唯有以另一個原因拒絕﹕「不！…不！紫月，你想要些甚麽都可以，我都會想辦法給你的。只是校長的密室並不簡單啊，可不是轉轉蠋台，推推櫃子就能打開那密室的門，那門可是由多重五行陣封鎖著的，我根本不懂如何破陣。」

「五行陣嗎? 確是有點為難，這麽麻煩的東西我也不懂……」

端木文原以為紫月會因此知難而退，可是紫月卻道﹕「不過我知道有人懂，你先到房中等等，我去將人帶來。」

無奈下他只能按紫月所言，等了一會兒，紫月牽來了一個獐頭鼠目的男人，而且兩人狀甚親熱。

端木文霍地站起，指著那男人怒道﹕「你是甚麽人！? 快放開你的臭手！」

那男人見紫月房中有另外一個男人也十分愕然﹕ 「紫…紫月，怎…怎麽你房內有別的男人的? 」

紫月瞪了端木文一眼，先要他別亂說話，然後嗲聲嗲氣的向那男人道﹕「靖哥哥，我不是說有件事要請你幫幫忙嗎? 所以才請你過來說說話兒啊~」

「啊！好好！紫月你有甚麽事想我幫你的? 你儘管說好了！」

端木文只看得雙目噴火，只因紫月一直以身體緊貼著那男人，那豐滿的胸脯都被對方的手臂擠壓得變形了。

紫月見端木文都憤怒得滿臉通紅，於是放開那男人，道﹕「你們都先坐下，讓我泡杯茶給你們。」

兩個男人只好大眼瞪小眼，直至紫月坐在中間，兩人的注意力才重新放在紫月身上。

「我來介紹，這位是木系四年級的梁靖師兄，這位是……」

梁靖插嘴﹕「我知道，他是陳浩南嘛，五行術大賽冠軍，又是出了名的採花淫賊，在書院裏又有誰不認識他呢? 」他明顯態度囂張，不將端木文當是一回事。

端木文悶哼一聲又要發作，不過一隻小手在桌下拍了拍他大腿安撫著他，他就沒有作聲了。

紫月朝端木文嫣然一笑，手指頭在端木文的大腿內側來回輕撫，似是獎勵他願意安靜合作。

紫月續道﹕「對，他就是陳浩南，你們兩人要協助我到校長的密室去……」

「甚麽? ！校長的……」紫月在梁靖叫出來之前先一步按住他嘴巴。

紫月輕聲責駡﹕「想死麽? 這麽大聲叫出來！」

端木文自然猜到了梁靖的作用，不過他見過校長解開五行陣的過程，他不認為眼前這個猥瑣男有能力破陣。

「紫月，密室的五行陣複雜異常，而且照我看來是以三種五行術交錯建構而成，我不覺得他可以破陣。」

紫月挨近梁靖嬌嗲道﹕「靖哥哥，好像很困難，怎麽辦? 人家有很重要的物事留在密室內了，很想去拿回來啊。」

梁靖固然抵抗不了紫月的哀求，他更不忿被另一個男人看扁，尤其在紫月面前，所以他挺了挺胸，充滿自信道﹕「我家族世代為達官貴人設立五行陣，有甚麽陣法我是破不了的? 」

紫月興奮得親了梁靖臉頰一下，喜道﹕「那就好！我們快來研究如何進入校長的密室吧！」

不知是否時來運到，校長這段日子正好外出不在書院，所以他們的問題不在於會否被校長發現，而是如何破解密室的五行陣。

梁靖雖然得到紫月一吻作鼓勵，但他聽過端木文的形容後也不禁大皺眉頭。

「你說那五行陣有三種顏色縱横交錯? 你沒有看錯吧? 」

「哼！校長本就是三系五行術師，所設的五行陣是由三種五行術組成又有何奇怪? 」

「門外漢就是門外漢，若以多於一種五行術設立陣法，那難度可不是兩者相加，而是兩者相乘。五行陣是以五行力量將空間封鎖的一陣技術，施術者除了要懂得該種五行術，還要以手印設陣；而多種五行術的五行陣，除了要懂得那幾種五行術及其手印外，設陣時還要顧及各種五行陣力量的平衡，這對精神力有很高的要求。」

「那…有辦法破陣嗎? 」

「破陣的首要條件，要破陣者需要會全那組成陣法的三種五行術。」

紫月喜道﹕「呀南他會全所有五行術啊！」

「那只是首要條件，然後，破陣者要抽絲剝繭，將設立五行陣的力量逆行一次。」

梁靖見兩人不明白，又再解釋一次﹕「設立五行陣就像織布一樣，五行力量是線，施術者是織布者，設立五行陣，就像以線織布，越複雜的圖案所需技術和線的種類亦會越難越多；要解開陣法，首先要將線頭找出來，然後將織布過程倒過來，慢慢將逐條線拆開，但稍一不慎，又或次序亂了，就會形成死結，再也解不開來，這樣你們明白了沒有? 」

端木文和紫月兩人面面相覷，均覺得這是沒可能的任務。

「不過遇著我嘛，再複雜的五行陣也不會難到我，我們先親眼看看是那幾種五行陣吧。」

兩天後的午夜，他們乘著月色，由端木文帶領潛到密室外。整個過程十分順利，可能校長以為沒人會敢去捋他的虎鬚，所以密室外並沒有守衛把守，只是他們可以行動的時間也只有三個時辰，天一光密室外就會有書院的人開始活動，所以他們的行動一定要迅速。

「我們要怎樣開始? 」

梁靖凝聚出一小個木元素球，然後輕輕的揮到門上，一個綠色的五行陣頓時出現，將元素球的力量吞噬，然後又再次消失。

「喂你，你試試同時以水、木、土三種五行術攻擊這門，我要看清楚校長設了甚麽五行陣。」

端木文礙於紫月在場，只能接受梁靖的指揮，他稍稍動念，三種元素球同時擊在門上，那泛起的漣漪映照出一個圖案異常複雜的三色陣法，然後又消失了。

梁靖臉上變色，道﹕「再來一遍！」

端木文依言照做，這次陣法消失後梁靖閉目片刻喃喃自語，然後從懷裏拿出紙筆，就這樣畫出了三個五行陣圖案出來。

「木剋土，土剋水，水生木……這陣法以木系力量作主，土水為副，這是『少陽甲木之陣』的變異版本，要破此陣，先要從水陣入手。」他快速的比劃出幾個複雜的手印，然後道﹕「你依次使出這幾款手印，頭三款用水之力，之後三款要用土之力，再之後三款用木之力，最後一款要混合三種力量。」

不要說有十個手印，就是每一個單獨的手印都有數種變化，梁靖是這方面的專家自然得心應手，端木文是初學者又如何

能在短時間內一一掌握，也虧他記憶力過人，過了兩個多時辰他終能順利無誤使出頭九款手印，只是最後一款複雜無比，就算他記得手印變化，也控制不了元素力量的分佈，以致他嘗試了十多次也是在破解最後一個五行陣時功虧一簣。

紫月和梁靖早已看得心焦無比，紫月連最初那幾個手印也記不了，所以她沒說甚麽，只是乾著急，但梁靖卻早已看得破口大駡。

「媽的！你怎麽這麽蠢? 拇指搭在食指之後是這樣這樣，然後是這樣這樣！」

「又錯了！尾指是朝這個角度！你用心記好不好? 」

「幹！木元素力量不足！水元素力量太多了！你怎當五系法師的? 這麽簡單都控制不了！」

「天呀！不是這樣！你到底要我說多少遍? 」

「幹你娘的你說夠了沒有！」端木文被百般奚落後老羞成怒，拔出暗靈一刀就砍向木門。

啵！

門上的五行陣被攻擊的那刻瞬間呈現出來，不過泛起了一片漣漪後，就毫髮無損的慢慢重變透明，相反端木文被陣法反噬被彈到老遠，還受了內傷吐血。

梁靖怕被人發現，只能壓低聲線責駡端木文﹕「你這白痴！這五行陣是沒法強行破壞的！你沒腦袋的嗎? 你看你弄出這麽大的動靜，被人發現了怎麽辦? ！真是比一頭豬還要蠢！」

「閉嘴！」端木文一發狠勁，將暗靈朝梁靖一擲，就這樣將他釘死在地上。

紫月萬萬想不到端木文會突然將梁靖殺掉，她掩住了口，連呼吸也不敢作聲。

端木文走過去一手拔出暗靈，那濺在刀身上的鮮血瞬間就被吸收乾淨，然後有一股若有若無的黑氣從刀身滲出，再漫延至端木文全身。

紫月看到他提起暗靈繼續在梁靖的屍身上亂砍亂劈，隨著四濺的鮮血越多，他身上的黑氣越盛，然後他提刀又砍向陣法。

「噗」的一聲悶響，這次端木文再沒有被五行陣反彈而只是後退兩步，然後他又將刀插入屍體。

暗靈吸收了大量鮮血，那滲出的黑氣濃得快將端木文整個人掩蓋著，此刻他像死神一樣，雙目如血般腥紅，他提起暗靈砍向陣法，只見一刀比一刀強，一刀比一刀狠，那五行陣不斷被激盪著，陣法的線條圖案竟開始斷裂。

這時天色漸亮，兩人也聽到遠方有人聲接近，紫月忙道﹕「南！快點！」

端木文催動體內魔力，所砍出的刀氣一時寒氣逼人，一時熾熱難耐，令陣法加速崩潰。

「嘿！」他同時將內力魔力輸入刀身，然後使出了「斷雲破風」猛劈陣法，只見冰封火燒再加上雷擊，原本已經岌岌可危的五行陣終如玻璃一樣破裂，一刀被暗靈粉碎。

呯嘭！

失去陣法保護，密室的木門就如紙糊般被刀風所粉碎，只是那發出的巨響亦驚動了附近剛起床的人。

紫月見五行陣已破，連忙衝進密室內，也不管是武學典藉還是甚麽寶物，見東西就拿，自己拿不動了，就將物事塞進端木文懷裏，然後扶著已然虛脫的端木文逃跑。

************
待續

哇屌，條八婆變到仲臭過旺角d公廁

我屌 校長咁勁 個五行陣實唔會廢得去邊 仆街 比把刀斬幾野就爆左 會唔會太撚勁

八婆學識曬d 勁野
會唔會搵張生報仇

唔知臭雞會做浩南既助力定阻力呢

第二百六十六章 — 當兵

「呼……終於來到基辛格了……伙計！先來兩杯西瓜冰！」兩個來回東西兩方的商人來到了這個西方第一個補給城市，終於鬆了一口氣。

「我說戈普，這趟旅程可有多兇險，還好我們的護衛隊伍夠龐大，不然有沒有命回來也不知道。」

「西瓜冰來了。咦? 客倌，你們剛從東方回來嗎? 」

「對啊！是不是這邊發生甚麽事了? 我們回來的時候曾遇過很多這邊的惡賊，甚麽殺人犯、汪洋大盜、採花淫賊都有遇到過，若不是我們的護衛團人多勢眾，又有幾個魔法師，能不能回來都成問題呢。」

「客倌，也不是只有你們，近幾個月從東方回來的商隊都這樣子說，這邊的惡人好像都一起出遠門了。」

「咦? 甚麽意思? 」

「就是那些惡人都不在，我們這裏平安了許多，看來他們聯群結隊前往東方了。」

在另一枱吃飯的三個人，其中一個年約雙十的女子輕聲道﹕「喂喂，你哋聽唔聽到? 」

另一個廿多歲，看上去成熟多了的女子皺眉道﹕「是東方有甚麽事吸引他們嗎? 還是有甚麽原因? 」

一個斷了右臂的男子道﹕「或者我哋返去睇吓? 卓翎你係咪想返去? 」

這三個人正是楊帆，龍卓翎和Lucy，當天楊帆跟炎張兩人激戰過後被兩人逃脫，追尋不果後會合了龍卓翎和Lucy。之後楊帆本打算尋找那次和炎張兩人一起圍攻他的面具人，但找來找去都找不到他的消息，反而知道了他有一個「面具劊子手」的外號，而且不久之前還是一個奴隸，至於為甚麽這個奴隸會似是而非的五招劍訣，他就算想破腦袋也想不到。

龍卓翎道﹕「我是有點想回去，只是我更加在意那些壞人一同前往東方是有甚麽目的，我總覺得這不是一件尋常事。」

楊帆想了想，道﹕「的確係有啲唔妥，除非坐船，要去東方始終要經過荒蕪之地，呢個地方就算武功高強都未必可以通過到，到底他哋做咩要去東方呢? …………」

Lucy一躍而起﹕「Easy啦，捉個賊嚟問吓咪知囉！服務員(普通話)！」

「是是！請問姑娘有何吩咐呢? 」

「呢度附近有無啲採花淫賊呀、殺人狂徒呀、汪洋大盜呀之類嗰啲壞人呀? 」

「姑…姑娘……這個小的並不知道啊……如果有的話，小的第一個就逃走了，怎麽還會留在這裏呢? 」

「搞錯呀！身為店小二竟然小小嘢都唔知道? 你真係無撚用！」

無端的被人奚落，店小二哭笑不得，只能點頭哈腰的說「是是是」。

楊帆給了店小二一個銀幣﹕「唔好意思呀靚仔，你會唔會知道呢個城有無啲咩黑幫勢力之類? 」

「哦哦，客倌是問這個，有有有......」店小二左望右望，確保沒有黑幫的人在，才道﹕「城北一帶一直被這城的幾個惡霸控制著，不過近來他們的活動好像收斂了，所以最近的治安改善了不少。」
「好！城北！Gogogo！」Lucy馬上起行，龍卓翎馬上追上去，楊帆則搖搖頭，放下飯錢後就趕緊追上去。

出文 Gogogo

終於追到live ,留名支持

帆哥終於出場

看來 所有人聚埋一齊 鋪緊一場大戰去完第三季
今次會唔會要等1年後 有第4季

可以話你知，第3季完結時無大戰

沒大戰唔緊要 認番老婆仔女先好完

羊巴 幾時可以殺咗個假浩南

鋪路俾臭雞做最終boss

基辛格的城北一向是貧民窟的所在，窮人、妓女、流氓隨處可見，不過今天就來了一個獨臂人和兩個格格不入的美女，吸引了所有貧民窟內的人的視線。

「喂！唔好理啲細路啦！污糟邋遢！」

「但…但他們好可憐啊……而且，你以前都係咁污糟啦。」

「咩話? 你講咩以前? 」

「卓翎你諗起啲咩? 」

「吓? 」龍卓翎並沒有意識到自己說了些甚麽，但經兩人一問，她又好像想起了甚麽。

「兩位姑娘，難道你們不知道獨自路經這裏會很危險嗎? 那個斷臂漢子是誰? 不若姑娘跟我們走吧。」一群猥瑣的流氓出現，並團團圍住了兩人。

「帶我去見你哋大佬！」

「呵呵！姑娘想見我們老大? 那巧得很，我老大也很想見見姑娘呢，嘿嘿嘿……」眾流氓一同發出噁心的淫笑。

「好，而家就走，帶路。」

眾流氓面面相覷，他們沒料到對方真的要見自己老大。

「喂！行啦！又話你老大想見我? 」

眾流氓終於感到有點不妥，為首的那個道﹕「姑娘要找我們老大何事? 」

Lucy沒有回答，手一甩就是一條吐焰鞭，那人被勒住頸項，被燙得嘩嘩大叫﹕「嘩好燙！好燙！快燒死了！快燒死了！」

Lucy鬆開了吐焰鞭﹕「肯帶路未? 」

「是是是！請姑娘高抬貴手！小的這就帶路。」

眾流氓領著三人在貧民窟內穿插，不一會來到了一棟十分老舊的大樓，三人才剛進大樓，剛才那些流氓就邊逃走邊大叫﹕「有敵人啊！大家快抄傢伙！」

周圍不斷響起叮鈴哐啷之聲，大樓內的流氓拿刀的拿刀，拿棒的拿棒，並團團圍住了楊帆三人。

剛才被吐焰鞭折磨的那流氓奸笑道﹕「這下你們還往那裏逃? 兄弟們！上！」

在流氓們的喊殺聲中，突然出現了一群狼狗對著流氓嗚嗚吼叫，樣子都顯得極其兇殘。

「媽！是地獄犬！」

「他們是暗魔法師！快逃命！」

後悔已經太遲，不少流氓被地獄犬圍堵在角落，更多的被撲倒地上噬咬，正痛苦哀號。

「放過佢哋啦。」

「唓！大哥你太仁慈啦，呢啲人渣應該殺哂佢哋啦！」

「饒命啊女俠！饒命啊女俠！」

Lucy悶哼一聲，撤去了地獄犬，喝道﹕「講！你哋最大粒嗰個喺邊? 」

「回…回女俠，我們幫主帶著很多兄弟出遠門了，應該會有一陣子不會回來。」

「佢哋去咗邊? 」

「他們往東方去了。」

楊帆三人互望一眼，然後龍卓翎道﹕「為甚麽你幫主要去這麽遠的地方? 」

「前陣子陛下派了使者來跟幫主會面，然後幫主就留下一筆錢給我們，讓我們照看著老家的地盤，而他則要到東方大展拳腳。」

「大展拳腳? 你幫主想喺嗰邊開分店呀? 」

那流氓很興奮﹕「是啊！幫主說這是一個大好機會擴展勢力，只要幫主在那邊站穩陣腳，我就會升為這邊的堂主了！」

「就憑你? 去死啦！」Lucy越看他越不順眼，一腳就將他踢了個吃狗屎。

「卓翎，你點睇? 」

「我猜不透菲普斯的用意，Lucy你覺得呢? 」

Lucy兩手一攤，表示猜不到，她道﹕「想知好簡單啫，直接去搵菲普斯咪知道囉。」

Lucy的計劃是他們三人一起混進菲普斯的內部權力核心，這樣就能打聽到高層的秘密，至於怎樣混進去……

數天後，他們身處北海公國的首都，一間客棧的房間裏。

「咁樣真係得? 」

「得！信我！你唔俾人傷到你就一啲問題都無！」Lucy開始咏唱，楊帆站立的地面頓時出現了一個暗黑的魔法陣，楊帆被魔力包圍的同時，容顏亦逐漸變成了另一個人，一個面容有點木納的中年漢。

而Lucy亦繼續為龍卓翎施法，將她變成另一個普通男子，而自己亦化身成一個身材矮小但面目猙獰的青年男子。

龍卓翎見鏡中的自己還是原來的模樣，不禁鬆了一口氣。

Lucy知道她擔心甚麽﹕「放心啦，幻影術剩係令其他人產生幻覺，你仲係一個百份之百嘅女人。」

龍卓翎給看穿心事，臉紅起來，她拉開話題﹕「不過穿著男人衣服總是覺得怪怪的。」

「唔會呀，幾好睇吖。」

「唓！佢著咩大哥你都話好睇㗎啦。」

楊龍兩人互望一眼，然後同時又迴避對方的眼神。

「逃避你，卻又期待我可跟你做情人♫……」

兩人的臉更紅，氣氛更尷尬，楊帆趕緊乾咳一聲﹕「乜容祖兒係你個年代㗎咩? 我都嫌佢老啦！」

「呢個世界有youtube㗎。」

「OKOK……唔講容祖兒……你覺得咁樣真係昆到佢哋? 」

「以我哋嘅能力，一般卒仔都傷唔到我哋啦，而且菲普斯而家長期招募士兵，根本唔會諗到我哋會混入去。」

「嗯……咁你又啱。」

「錦鯉係魚呀！快啲行啦，過咗招募時間又要等多日啦。」

訓醒好多文
好開心

正

菲普斯自一年前開始長期在國內幾個大城市招募著士兵，而且又興建了多個競技場，一方面給人民提供娛樂，穩定人心，另一方面從中挑選實力高強者，招攬成為新力軍。雖然這些措施實施時日尚短，但因為當兵的酬勞比其他工作高，地位又超然於平民，所以整個西方世界都開始崇尚著一股武風，不少人都希望靠自己的拳頭養妻活兒，甚至創一番事業。

三人來到城中招募士兵的地方，這裏已經圍了一圈又一圈的人龍，Lucy不斷跳來跳去，想看清楚前方到底是甚麽情況。

旁邊一個大漢笑道﹕「矮子你就別跳來跳去了，還是回老家種田去吧，陛下的軍隊可不需要一只跳蚤啊。」

周圍的人聞言哈哈大笑，Lucy不發一言，走到那漢子跟前，抬頭盯著他。

「怎麽? 不服氣嗎? 回去問你娘親怎麽生得你這麽矮? 或者問你爹也行。哈哈哈哈……」

龍卓翎瞧出不妙，忙道﹕「手下留情！」

還好龍卓翎及時說出這一句，Lucy才收去八成力道，但還是一拳打得那漢子捂著肚子痙攣在地上。

Lucy一腳踏在那漢子的臉上﹕「而家本少爺咪高過你囉，駛乜搵我老母呀。」

眾人見狀紛紛退離Lucy幾米，免得無端的要受她一拳。

「喂喂喂！那邊發生了甚麽事? 」

不知那一個旁觀者說話﹕「這小個子剛剛打人了……」

那個巡邏的士兵指著Lucy道﹕「喂！是你出手打人嗎? 」

Lucy毫不退讓的瞪著對方﹕「係我，咁又點吖? 」

那士兵怒道﹕「他媽的！看不起我嗎? 」他一槍的揮下去，但Lucy徒手抓住了槍杆，再往回推，那槍尾撞回士兵的胸膛，他一時氣窒暈了過去。

「嘩！殺人哪！」

「有人死了！」

這下子惹來更大的騷亂，負責召募的幾個長官走過來﹕「吵甚麽? 發生了甚麽事? 」他們瞥見眾人圍著Lucy，而地上又躺著一個士兵一動也不動，均喝道﹕「喂！你幹甚麽了? 」

Lucy聳聳肩﹕「條友俾碌棍撞咗吓就暈咗，我無殺佢呀！」她踢了那士兵一腳，暗中施了點雷魔法，將那士兵電醒。

那士兵雖然醒了，但其中一個長官還是怒道﹕「臭小子！這裏不是打鬥的地方！給我滾！」

龍卓翎忙道﹕「幾位將軍，我這位兄弟是衝動了，但我們一心一意想為陛下效力，所以你讓我哋當兵啦。」

「哼！軍隊最注重的是階級和紀律，我們招募的是士兵，不是英雄！」

這時候楊帆插嘴﹕「但上到戰場，實力先係一切吧? 再好嘅紀律，如果只係垃圾，都只係有紀律嘅垃圾。」

另一個看來是最高級的長官斜睨著楊帆﹕「這麽說，你們不是垃圾了? 」

楊帆的語氣充滿著自信﹕「係唔係垃圾，試吓咪知囉。」

「很大的口氣，爾雅來，你來試試他！」

其中一個長官一抽腰間佩劍指著楊帆﹕「就由我來教訓你這個大言不慚的傢伙！」

其餘人等自覺地讓出空地讓他們比試，爾雅來道﹕「刀劍無眼，死了可別怨了，看劍！」

爾雅來一劍刺往楊帆，這一劍看來威力無匹，毫無死角。的確，爾雅來的實力比一般士兵高出甚多，不過，他的對手是楊帆。

楊帆連武器也沒有拔出，就這樣以刀鞘刺中對方手腕，爾雅來吃痛手一鬆劍就掉下來了。

爾雅來握住手腕，不能置信似的﹕「你！……」

「爾雅來、路雲、索多，你們一起再上。」

「是！」

Lucy道﹕「你哋幾個打一個知唔知醜? 」

那幾個長官頓時停了步，然後指揮官道﹕「戰場上又怎會單對單? 以一敵十的情況並不罕見，怎麽? 害怕嗎? 」

楊帆乾脆將刀掉在地上﹕「唔止咁，好多時打到武器都無埋，要徒手肉搏。」

指揮官訝異的表情一閃即逝，然後他緊盯著楊帆。

那三人或刀或劍，以包圍的姿態同時進攻，但結果和剛才沒有分別，楊帆還是很輕易就將他們的武器打落，只是這次他刻意稍微掛彩，免得自己實力太強惹來懷疑。

當武器墮地，那三人還想繼續徒手進攻時，那指揮官就喊停了。

「足夠了，你們都退下吧。」指揮官向楊帆道﹕「你的實力很強，做一般士兵是浪費了你，你就做我的衛兵，如何? 」

「請問長官你會唔會上戰場? 」楊帆要做的不是高級將領的保鏢，而是可以立戰功，可以一級級爬上權力高層的崗位。

爾雅來悶哼一聲﹕「你以為你正在和誰說話? 摩雅倫大人就是隆剎多大將軍的副將！」

楊帆暗呼好運，這人既然是隆剎多的副將，自然多的機會會上戰場。

他忙不迭的拉著龍卓翎和Lucy一起向摩雅倫敬禮﹕「我們兄弟三人願為大人效忠！」

摩雅倫哈哈大笑﹕「買一送二嗎? 罷了，既然這位小兄弟能輕易打敗一個武裝士兵，他的實力自也不弱，你們就一起當我的衛兵吧。」

「謝大人！」楊帆三人互望一眼，均流露出得意的笑容。

***************
待續

另外提一提各位，第三季去到第二百七十章就會完結，然後我又要深潛一排寫文，至於幾時返嚟，可能會耐過上次，我今次希望可以一炮過寫埋個結局先蒲頭，咁大家都唔駛再等個孫燒俾你哋，係咪好好呢

剩返4章 姐係認唔返

羊生要 想認呀

相認

四章就完 會唔會太少

其實一季大概90章，而家二百七十完差唔多啦。

本來第三季下半季只係預三十章左右，而家已經多咗15章

又要等多年？今次隨時大學畢業都未睇完

咁要努力造人同個仔一齊睇

仲耐過上次

寫定遺言叫個仔燒比我都得

無喇無喇

湘兒

到底係咪要帶綠帽先可以穿越，定寫穿越故既都帶過綠帽

30歲重返黎睇
到時其實又要由第一章開始睇過

寫定遺書叫子孫燒俾我睇

由中學睇到做社會奴隸都未睇完

遲D真係睇足十年
嗰時仲屌緊泥菩薩探肛爛尾
同埋嗰個多幾個家姐故出黎出去都唔完
宜家羊生都係咁
睇親故都係咁樣

個故都只係寫咗兩年唔夠三年，講咩中學到做社畜

呢個故我由細睇到大㗎喇

6歲睇到而家先8歲扮咩大個

廿零

個故由我1X歲睇到我2X歲

就嚟長命過魔瞳

張焌鴻咁撚要面點忍自己條女做雞

唔撚係掛

本身就係為面子贏條女番來 根本沒感情

希望羊生長命過我加埋我個孫啦

第二百六十七章 — 攤牌

炎淼死後，海夫人有點不知所措，她瞧著炎淼的屍體，又想起她死前的說話。

「求求你……跟淙涵說….別讓焌鴻…焌鴻有事……他…他是他的……兒…子……」

海夫人心知肚明，炎淼水中的「他」和「他」，分明就是指自己丈夫和張焌鴻，她知道張焌鴻是炎淼的兒子，也曾經從自己兒子的口中聽聞過張焌鴻和陳浩南的過節，知道張焌鴻大概是一個甚麽人，只是沒想到他竟然是丈夫的……

「糟了！」海夫人想起張焌鴻將要背叛炎氏，而丈夫又曾對炎淼說過會盡力幫助保護他，那會不會將海氏置於危險的境地? 海氏一直偏安東南，若貿然跟炎氏開戰，恐怕會令治下的人民受苦。不若將張焌鴻真正的身份告訴丈夫，以丈夫一向尋求和平的性格，他一定不會令自己的兒子冒險，只要丈夫能阻止張焌鴻，海氏就不會被拖下水了。

剛才炎淼臨死前將一枚指環交給了海夫人，她認得出這正是弱水之戒，也是到這一刻她才知道弱水之戒原來是一對的。

海夫人苦笑，她還以為自己和丈夫恩愛多年，原來一直以來都是自己的一廂情願。

即使如此，家裏還有她要保護的親人，所以她馬上就趕回海氏。

「程總管！老爺回來了沒有? 」

「夫人你回來了? 老爺也剛剛回來了……」程總管有點欲言又止，但他還是道﹕「夫人，這陣子是怎麽回事? 你和宗主都分別遠行，而且回來後都好像有點……」

「有點甚麽? 」

「請恕老僕直言，宗主和夫人看來……都是滿懷心事的，不會有甚麽事吧? 」

「老爺他現在在哪? 」

「宗主回來後就一直留在書房中，老僕未敢打擾。」

「程總管，你讓蕭總兵在練兵府等我，我有事要找她。」

「是…是不是有甚麽事要發生了? ……」程總管這樣問的原因，是因為自海濘沁出生以來，除了地方治安或城防上有甚麽事要安排，海涵淙才會面見蕭總兵，海夫人是從不過問軍務上的事情，但現在海夫人竟然要召見蕭總兵，肯定是因為海氏發生了甚麽事。

「別擔心，我只是有些事情要吩咐她。濘沁和念南可安好? 」

「兩位小姐都很好，夫人……」

海夫人揚揚手﹕「幫我照顧好她們，還有，通知浩南和汙涯，讓他們都快點回來，我有事要吩咐他們。」

「是……」程總管縱然心裏犯著疑竇，而且也猜到定是有甚麽事要發生了，但他此刻也只能按海夫人的命令辦事。

海夫人走進書房，直截了當的將弱水之戒丟在書桌上，冷冷的道﹕「海淙涵，你認得這東西嗎? 」

海淙涵對於炎淼的絕情一直未能釋懷，回家後還是悶悶不樂，所以他瞥見妻子拋出來的弱水之戒不禁現出訝異之色。

「這不是弱水之戒嗎? 浩南他怎麼……」海淙涵定睛一看，始發覺桌上的指環上的細紋跟自己送出的那枚是有一點分別。

海淙涵也看出這枚指環並不是自己送出的那枚，他臉色鐵青﹕「夫人…你是從哪裏得到這枚指環的? 」

海夫人冷笑﹕「嘿！你認為呢? 」

「你！……你對淼淼怎麽了！? 」

「淼淼……叫得挺親熱啊！你覺得我是怎樣得到這枚指環的? 她送我嗎? 」

眼前一花，海淙涵已經捏著海夫人的頸項，他臉上泛著青藍之氣，怒道﹕「你對她做了甚麽！」

海夫人給捏得透不過氣，她滿臉通紅﹕「用…用力一點…殺……殺掉我呀……怎…怎麽不馬…馬上殺掉我……? 」

海淙涵臉上青氣褪去，他鬆開手，頹然道﹕「不，夫人你不是這樣的人……這枚指環你是如何得來的? 淼…張夫人她怎麽了? 」

「咳…咳咳！……咳……嗄嗄……她…她就是我殺掉的！」

「夫人，你我夫妻多年，你是怎樣的人，我還不清楚嗎? 你不會殺張夫人的。」

「原來你也知道我們夫妻多年了……」海夫人頓了頓，道﹕「我的確沒有殺她，但她確已經死了。」

海淙涵心裏也料到會有這樣的結果，不然這枚弱水之戒也不會出現在眼前，只是真的聽到這消息時，他的心也難免絞痛了一下。

「她…是怎麽死的? ……」

「你離開張府後，她突然追出，結果在林中遇到了食人書生，我們兩人聯手也敵不過對方，她是被書生重創致死的。」

「食人書生? ！」

「是，我也不明白他們為甚麽會在南方出現。」

「那…夫人你沒被他們所傷吧? ……」

海夫人冷笑﹕「嘿！原來宗主大人還會擔心我的！我以為你只會擔心你的淼淼呢！」

海淙涵默然無語，他對海夫人雖無愛情之實，但卻有同床之義，畢竟他們也做了廿多年夫妻了。

「夫人我……」

「我沒有事，有一個戴著面具的高手救了我們，只是張夫人受傷太重，我還是救不了她。」

「那麽，這枚指環……」

海夫人沒有回答，反問﹕「張焌鴻，要背叛炎氏吧? 」

「你…知道了? 」

「哼！我還知道你會以海氏力量支持他的行動，你知道這會拖累海氏嗎? 難道自己家族的安全都比不上一個別人的兒子嗎? 」

「放心，這不會牽連到海氏的，我絕不會將自己的兒女置身於危險之中。」

「只要你支持他的行動，海氏又怎能撇清關係? ……好，既然你這麽說，我就告訴你，為甚麽炎淼會將弱水之戒交給我。」海夫人續道﹕「她要我告訴你，張焌鴻是她，和你的兒子。」

「甚麽? ！」

「張焌鴻是你的兒子！是你和炎淼的兒子！既然他也是你的兒子，你就該制止他，別讓他幹出危險的事！」

海淙涵呆若木雞，他一時之間還未接受到這個突如其來的消息。

「夫人……你說的……是真的? ……」

海夫人的態度軟化下來﹕「老爺，難道你還不知道我的為人嗎? 我只求你別將海氏拖下水，濘沁的病還沒好，而且汙涯和綵兒還未成親呢，還有念南……而且你也不想你另一個親生兒子戰死沙場吧。」

「夫人，可…可否先讓我靜一靜。」

「老爺……」海夫人欲言又止，事實上她也不知道該說甚麽了﹕「好吧，張夫人既已過身，張焌鴻又是你跟我成親前的事，我也不會再怪你甚麽，我只祈求我們海氏能平平安安就好。」

「放心吧夫人，我知道該怎麽做的了。」

既然海淙涵答應了，海夫人也不好再說甚麽，她也知道這消息對於海淙涵來說十分震撼，所以她就先離開了，好讓他慢慢冷靜一下。

以為浩南同人攤牌

太耐唔記得 浩南依加係咪仲係田氏？

啱啱見完田釡同田大少，應該仲喺嗰邊

㩒左F5兩個鐘了

海夫人離開後，海淙涵拿起桌上的弱水之戒喃喃自語﹕「淼淼啊淼淼，你為甚麽不跟我說? 為甚麽要自己承受這一切? ……」

「公孫兄，你駡得我沒錯，我只是一個懦夫，我沒資格擁有淼淼……」

「放心吧淼淼，焌鴻是我們的兒子，他是我海氏的兒子……」一個瘋狂的念頭在海淙涵的心底裏開始萌芽，變得一發不可收拾。

海夫人可以做的已經做了，她也只能祈求丈夫會阻止張焌鴻，只要失去海氏的支持，張焌鴻或會放棄背叛炎氏，這樣海氏就不會被拖下水，她相信自己丈夫一定會明白這一點的。

不過以防萬一，她還是去了練兵府找蕭總兵一趟。

「下屬參見夫人，未知夫人突然要面見下屬是所為何事呢? 」

海夫人扶起了蕭總兵﹕「這裏並無外人，妹妹何必這麽拘謹? 快起來。」

這位蕭總兵正是海夫人的親妹妹，她本不姓蕭，只是因為已死去的丈夫正是前朝大將軍蕭潼，所以一直被人稱作蕭夫人，以至丈夫死後投靠姐姐為海氏管理軍隊後，別人就順口稱她作蕭總兵一直至今。

「姐姐因何事憂心忡忡? 」

「唉……我也不知從何說起……」

「從頭說起就可，妹妹正洗耳恭聽。」

海夫人又嘆了一口氣，然後將近日發生的事說了一遍。

「我怕他會因幫助張焌鴻而令海氏陷入危險。」

蕭總兵沉思片刻，道﹕「既然張焌鴻是宗主的兒子，他不會讓自己的親兒犯險吧? 」

「我也是這麽想，但總是會擔心啊！尤其濘沁和念南都不能照顧自己。」

「嗯……我雖名為總兵，但可管之兵馬也只限於海凌城，海氏領地的其餘部屬皆是直轄於宗主，我根本無權過問。」

「這就夠了，最低限度你也可以保海凌城安全吧? 」

「姐姐放心好了，有我在，甚麽人都傷害不了你們。」

海夫人感激的握著妹妹的手﹕「謝謝你，只是姐姐一直不能為你做甚麽，連小良失蹤了這麽久了，甚麽消息都找不到。」

蕭總兵臉色一黯﹕「這也怪不得姐姐，當年兵荒馬亂，宗主要保住我的命已經很困難了，只是……」

「當年的人死的死，逃的逃，剩下來的除了四大家族的主要人物，就只有幾個高官權貴，但他們全都依附著炎氏，探子根本打探不到甚麽。」

「唉…廿年了，或許早已經……」

海夫人默然無語，雖然丈夫愛著別的女人，但畢竟兒女尚在身邊，比起妹妹丈夫戰死，兒子下落不明幸福得多，她也不知該如何安慰她。

**************
待續

阿牛

南哥越來越搭馬

到戲肉未....唉

呢套野真係tvb過tvb

咁唔怪得阿牛識水系五行術

下一章會一齊BBQ，然後宵夜時會煮面食

未，你可以10年後先返嚟睇，但到時都係得文戲，無武打場面

戲肉又未必係打鬥場面嘅

唔好分手

順便想問埋 結局篇都會出書嗎 想一炮過買

以你嘅意見戲肉係咩？

應該就會嘅，但等我寫好咗先啦

相認返先啦起碼 between 等實體書一出一炮過買！

文盲既我都買

喂咁啱嘅，其實我都係文盲來的

到時得番結局有得賣

你如果出到個我覺得合理又唔趕時間完既結局我一定會買哂你成套書 利申：句野冇任何其他意思 咪串我

慢慢出唔緊要 最緊要唔好爛尾

乜而家我好串咩

放飯一推

棄驚

見到咁多新comment以為有文

唔怪之前張撚樣係水火兩系啦……

早呀各位

第二百六十八章 — 這就是愛

陳浩南離開田府，在客棧會合等待他的飛利斯和安琪等人。

「張兄，接下來你要到哪裏去? 」

「我………」

陳浩南本就一早決定要去海氏找海淙涵讓他阻止冒牌貨和蕭小瑩成親，只是現在被飛利斯問起，他卻不知要如何回答了。

陳浩南回來的目的就是回家，現在終於回來了，亦成功取得張焌鴻的信任，要回家的話，隨時都可以，但他在猶豫甚麽? 為甚麽心裏這麽想回去，但始終沒有回去?

「張大哥是想回家吧? 」

陳浩南心頭一震，安琪一句就說中他心中所想的，只是他自己也不知道自己還在猶豫甚麽。

「回家嘛，那就簡單了，我們一起去吧，反正我也想會會海淙涵，他的劍術很厲害吧? 正好可以討教一下。」

「張大哥，你是想回家和妻子團聚的吧? 」

陳浩南還是沒有回答，他當然想見海濘沁，但每當想起自己現在這個樣子……

「好啊！張兄你回家看妻子，我就可以暢遊海凌城，聽聞東南的女子天姿國色，溫婉嫻熟……張兄你有沒有上等的青樓介紹? 我打聽得到海氏青樓馳名東方，當中的姑娘無人不是千中挑一的美人兒，個個精通琴棋……喂喂！等等安琪！我還未說完呢！……」

安琪將飛利斯踢出房外，免得要聽他廢話，然後跟陳浩南道﹕「張大哥，回家吧，嫂子還在等著你呢。」

「我……」

安琪一直待在陳浩南身邊，自然明白他的想法，她道﹕「先回家看一眼，再決定好嗎? 」

「咁……好啦……」陳浩南決定了，只有親眼看到海濘沁平安無事，他就會心滿意足，可以專心去對付張焌鴻。

依呀！房門打開。

「咦? 決定要去哪了嗎? 」

「嗯，去海氏。」

「哈哈！終於有機會會一會柳州美女了！」

「李兄，可唔可以拜託你一件事? 」

「隨便說，我心情好得很！」

「你記唔記得你同我提過食人書生呢條友? 」

「食人書生? 那個專吃女人的變態傢伙嗎? 」

「係，我喺嚟陰州嘅時候撞到佢同埋佢啲跟班。」

「甚麽? 他到這邊來了? 千里迢迢的他來這邊幹甚麽? 這邊的女人較好吃嗎? 」

陳浩南搖搖頭﹕「佢話係菲普斯俾著數佢叫佢過嚟，過嚟繼續做佢做開嘅嘢。」

「為甚麽? 二皇兄要他過來吃女人有甚麽目的? 」

「唔知，所以我想你幫我查吓。」

「調查? 怎麽調查? 我又不吃女人。」

陳浩南白了他一眼﹕「你只係另一種食法啫……你返去西方幫我查吓菲普斯到底想做啲咩。」

「甚麽? ！那我豈不是不能到海氏嗎? 那我怎麽辦? 柳州的美女怎麽辦? 」

「以你嘅條件，去到邊都大把女食啦，你怕悶嘅，凱撒凱爾，你兩個陪四皇子一齊去。」

「甚麽！」三人異口同聲，並同時拉長了臉，根本就是一臉不情願的表情。

「我硬係覺得你個二皇兄有咩陰謀，所以想你去查吓。」

飛利斯指著安琪﹕「那她呢? 怎麽她就可以跟著你? 」

「我仲有事要安琪幫我做，佢識幻影術會方便啲。」

飛利斯低聲碎碎唸的埋怨﹕「假公濟私，你這傢伙分明就是看上安琪所以將我們耍走吧。」

陳浩南翻了翻白眼，也懶得去解釋，安琪聞言滿臉通紅，嗔怒道﹕「張大哥怎會是這樣的人！而且師父說過，我們要聽張大哥的說話的。」

飛利斯怪叫﹕「哪有！我肯定師父沒跟我說！師父只是叫你聽張兄的說話吧。」

安琪的臉更紅﹕「我是師姐！師父不在你就要聽我說話！快按張大哥所說的去做！」

「師父這老不死怎麽會收了一個女徒弟的? 還要比我早入門！媽的……」

陳浩南沒有再理會飛利斯，向安琪道﹕「你同我一齊去海凌城，之後就留喺城裏面啦，如果一旦開戰，我諗喺海凌城係最安全。」

安琪當然不想安坐在城內，不過她知道陳浩南一言堂的性格，所以她也不跟他爭論，反正陳浩南不在時，她要做甚麽他都阻止不了。

當下飛利斯三人和他倆分道揚鑣往西而去，而陳浩南安琪兩人就直接前往海凌城。

數天後他們已經站立在海凌城內，陳浩南想起那年和程湘田鐵山一起來迎娶海濘沁，彷彿就似是上輩子的事。

「張大哥，你還好嗎? 」

陳浩南因回想起往事，身體不禁微微發顫，他深呼吸一口氣，道﹕「無，我無事。」

「那……我們現在就去找嫂子? 」

陳浩南也不知該怎樣去找海濘沁，就這樣從海府的大門走進去? 還是夜闖海府? 說到底，他還是打不定主意到底要跟海濘沁相認，還是悄悄偷看一眼就離開。

安琪見陳浩南猶豫不決，於是道﹕「張大哥，你不是一直都想回家和嫂子團聚嗎? 怎麽現在還站在這裏? 」

這時陳浩南剛剛脫下斗笠抹汗，但他戴著面具的怪模樣還是令途人投以奇異的目光，他也不敢想像若他脫下面具的話，會被人當成怎樣的怪物。

他苦笑﹕「安琪，你覺得我而家呢個樣，去同我老婆相認真係好咩? 我外父外母見我咁樣肯定會當我係怪物攆我走，不如我哋偷偷哋望一眼就走啦。」

「為甚麽你會覺得別人會嫌棄你的樣子? 我不會，飛利斯也不會，我相信程湘姑娘和海姑娘也不會。其實我不明白，從遇上程湘姑娘那時開始我就不明白，她從來都沒有放棄過大哥你，你怎能忍心的將她推給其他男人? 」
「
Your face, your fate. 安琪你無聽過我唔怪你，但呢個世界啲人就係咁現實。」陳浩南越說越激動﹕「你以為我唔知湘兒點諗咩? 你以為我唔想認番湘兒咩? 我想呀！我日想夜想呀！但認番又點? 其他人會點睇佢? 嫁俾個怪物? 傷殘人仕? 我唔想佢成世都俾人喺背後指指點點呀！」

安琪站到陳浩南面前，直視著他﹕「張大哥…不！南大哥，你知道一個女人最大的幸福是甚麽嗎? 」

「我知你想講咩，你想話女人唔會睇樣，最緊要係個男人愛佢呀嘛！我明呀，我真係明。但而家係連我自己都接受唔到自己，我又點叫佢哋接受我? 」

「不！你不明白！女人最想要的，從來都不是表面的東西，也不會理會別人說三道四，我們最想要的，只是你內心的愛。」安琪指著陳浩南的胸膛，道﹕「你的樣子燒壞了，但你的心沒有，我知道的，我一直都知道。」

「唔明嗰個係你呀！我而家係變成咁樣呀！怪物咁樣呀！」陳浩南憤然將面具擲下，周圍的路人突然看見他那怪物般的面容，無不嚇得尖叫逃走。

陳浩南越說越激動﹕「你睇吓！有邊一個唔驚我? ！有邊一個可以望住我塊面超過一秒? ！有邊一個……」

安琪沒有讓陳浩南說下去，她捧著他的臉，就這樣吻過去。

陳浩南也來不及反應，他渾身僵硬，直至安琪放開了他，他還是呆若木雞。

「可別誤會，我只是要證明我就不害怕你的樣子，我相信嫂子也一樣。」安琪若無其事的幫陳浩南戴回面具，然後拉著他在前領路。

陳浩南完全沒料到安琪會這樣對他，事實上由遇上她開始，這相處的大半年，他也只當她是一個同伴而已，就像是飛利斯一樣，雖然畢奇偶爾會拿他倆開玩笑，他也沒覺得安琪的態度有甚麽異樣，頂多是有一點佩服他實力的表現，他是從來都沒有聯想到男女感情那方面。只是經過剛才一吻，陳浩南可有點看不透眼前這個充滿個性的銀髮美女跟自己的關係。

...已經唔知講咩好

總之就加速加速

你地估下羊先會唔會咁浩南相認到

會相認

至少俾佢同濘沁相認啦

又多個後宮鳥

個仔會認到老豆既

下一章相認到既我切

個女 一定認到 個呀媽都會認到

相認呀

仆街爛面都有後宮

完之前一定要相認

沒多久他們已經來到了海府之前，陳浩南停下腳步，道﹕「我…要點入去? 唔係就咁行入去呀? 」

「有何不可? 走吧。」安琪又拉著他就這樣走進去，把門的家僕馬上攔住他們﹕「兩位是誰? 為何擅闖海府? 」

安琪以手肘撞了撞陳浩南，陳浩南只好道﹕「呃……呃…我哋係…係想見海大小姐嘅，請問佢喺唔喺度? 」

「你們是誰? 你們知道這裏是海府嗎? 這可不是遊覽的地方，我們大小姐也不是隨便可見的。」

安琪再以手肘撞了撞陳浩南，陳浩南再道﹕「我…我係田氏派嚟㗎……我…我有事要見海大小姐……」

一來陳浩南支支吾吾，二來他的模樣太奇怪了，所以那家僕根本不相信他﹕「田氏派來的? ……那麽請稍待片刻，我去通報一聲。」

「唔該…唔該……」陳浩南也猜不到這麽順利，他現在可是緊張得全身繃緊，因為稍後就能見到自己的妻子，但他還想不到見面時該向她說些甚麽。

等待了約一盞茶時間，那家僕已經回來了，但同時地他帶來了一群護院，並指著陳浩南兩人道﹕「這一男一女鬼鬼崇崇的說要見大小姐，我看他們有不軌企圖，快趕走他們！」

「喂！等等！……」

「竟敢擅闖海府? 我看你們是嫌命長了！上！」以護院頭子為首，十人團團圍住兩人，紛紛以長棍招呼他們。

這些護院自然不被兩人放在眼內，只是要不傷他們而全身而退，也是有一點難度，所以陳浩南提氣帶著安琪躍起，然後一推將她送到院子裏的樹枝上。這時他躍勢已盡從半空墮下，護院們見第一擊不中，又紛紛舉起木棍朝半空中的陳浩南揮擊，眾人皆想這次他無法借力，定然無法閃避。

噗噗噗噗噗！

是一連串木棒擊中肉體的聲音，果然，木棒全數命中陳浩南，不過他像沒事人一樣，著地後在護院們之間穿來插去，只聽得「哎呀！」「哎唷！」之聲不絕於耳，卻是陳浩南以極快手法將所有護院的雙臂脫骹，使他們全數失去戰鬥力。

那護院頭子雖然雙臂盡廢，但他卻毫不害怕，一邊叫手下通知程總管，一邊向陳浩南道﹕「可惡！你別以為可以通過我，我死也不會後退的！」

陳浩南當然不會為難他，而且將程總管叫來也未嘗不是好事，於是他道﹕「呢位大哥，我哋唔係嚟搞事，我真係想見你哋大小姐……唔緊要啦，我就等一等程總管，不如我幫你托返對手上去先? 」

那護院頭子當然覺得陳浩南很古怪，不過他沒有就此相信對方，他找人幫他的雙臂重新接骹，抽出佩劍指著陳浩南怒道﹕「竟敢在海府找碴，我看你是活得不耐煩了！看招！」他一劍刺出，正是正宗無比的斷水劍法。

這護院頭子武功自也不弱，那斷水劍法也使得頭頭是道，只是他遇上了陳浩南，而陳浩南恐怕是繼海淙涵後，最了解斷水劍法的人了。

陳浩南負手背後，只靠腳步移動也足以迴避，而當他看出對方那招那式使得不對時，竟還出口教導。

「呢招『滴水穿石』唔夠快……係喇，就係咁……你應該趁我右移時用『行雲流水』，你用『乘風破浪』嘅話我就可以入你中路，即係咁……」

他不止口裏說，還馬上試招，護院頭子果然被一招制服。

陳浩南放開了他，道﹕「再嚟再嚟，你識唔識用水之術? 識就用埋啦。」

護院頭子不知是聽話還是惱羞成怒，他還真的用上水之術，而且攻勢比剛才更快更狠，似是一心要置陳浩南於死地。

「幾好幾好……但出劍快得嚟要順，唔好招駁招，招與招之間要盡量做到行雲流水，咁先係斷水劍法嘅精要……」

「看來閣下很了解斷水劍法啊。程展，先退下吧。」

叫程展的護院頭子停止進攻，他喘著氣道﹕「總管，這人……」

程總管示意他帶著其他護院退下，然後向陳浩南道﹕「兩位擅闖海府，到底所為何事? 」

「程總管，見到你就好，我想見你家小姐。」

「閣下是……? 」
「我…我係……我係…………」到了這刻他竟然想逃走，但剛轉頭就看見安琪那步步進逼的眼神。

陳浩南唯有重新面對程總管﹕「我係陳…陳浩南……」

「陳浩南? 我家姑爺正好好的替老爺辦事，你到底是誰? 」程總管手按劍柄，以戒備的眼神盯著陳浩南。

雖說要認回海濘沁，但實際上，有沒有人相信卻是另一回事，陳浩南現在想破腦袋，也想不到要如何證實自己的身份。

安琪卻忍不住了﹕「他才是真正的陳浩南，現在替你家辦事那個是假的！」

「假的? 哈哈！姑娘，我看你們雖然瘋瘋癲癲，但對我的下屬也算是手下留情，我也不來難為你們，你們這就走吧。」

「南大哥，他不相信你呢！快點拿證據出來！」

陳浩南苦笑，他根本沒有任何證據，或許見到海濘沁時他還可以說些只有他倆才知道的往事，但面對著程總管，他可一點辦法也沒有。

「走吧，還不走的話可別怪我不客氣了。」程總管見陳浩南猶豫不決，將劍又拔出半吋出來恐嚇他們。

陳浩南思來想去，現在大概只有驚動海淙涵才有機會見到海濘沁。

於是他拔刀在手，道﹕「唔好意思程總管，我剩係想見一見你家大小姐，如果都仲係唔得嘅，咁就唯有得罪啦。」

好緊張呀

好心痛

出文呀
出埋去呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

屌

羊生你聽唔聽到啊 賭j都要相認啊

唔好停呀

俾佢見一面啦

繼續

回家了 相認了

加速

唔好比佢停啊

好緊張

救你咪停呀

快d相認la 廿集都未相認

其實呢段浩南好型

還掂都講唔過，用實力迫你算

終於有少少出頭天

追左咁耐，有啲曙光啦！ 加更到見面為止

打佢

成個海派都唔是得海宗主 好打掛

我要見我老婆

羊生唔好吊人引好冇

唔知海淙涵會唔會因為要同田氏做低炎氏而唔認真浩南呢

睇完唔知點解好想有電影會出

屌 好撚緊張

我要文呀

文呢 我要文呀

我要文啊
比浩南型埋落去啦

加速啦

羊生你係呢啲位停一停 我就嚟頂唔順啦

f5

瘋狂F5緊...

肯撚定見唔到老婆同個仔

羊生 最鍾意虐待讀者

屌你，係哩個位停

戲肉要來了

等撚左成季…
響呢個位停…

呀 好緊張

老羊唔好咁變態啦

最好就濘沁識浩南，之後老母認得女婿救左佢

仲未有

有文未

屌早入咗

文文文

我今晚訓唔著啦

見到咁多留言，點知入到來冇文

係咪以相認黎作結第三季？

於是他拔刀在手，道﹕「唔好意思程總管，我剩係想見一見你家大小姐，如果都仲係唔得嘅，咁就唯有得罪啦。」

程總管見對方居然不害怕還亮刀子，於是悶哼一聲後就拔劍進招。

程總管雖是海氏的管家，樣子就只像是一個帳房師爺，但手底功夫也著實紮實。他比護院頭子程展固然強得多，就算他和海濘沁比試，應該也只是伯仲之間。

陳浩南倒想不到程總管有如此實力，雖然嚇了一跳，但對方所使是純正不過的斷水劍法，陳浩南倒還是遊刃有餘。

雙方拆了二十餘招，程總管越打越驚，對方不僅熟知斷水劍法的套路，而手上單刀所使的，也正正是斷水劍法，其精純熟練的程度比之自己是有過之而無不及，所以即使兵器不順，也能和自己打成平手，甚至隱隱有勝過自己的跡象。

程總管乘著刀劍硬拼一招後退開幾步，道﹕「你到底是誰? 這斷水劍法你是從哪裏學來的? 」

斷水劍法作為海氏的招牌劍法，在江湖上流傳日久，只是外人所能接觸，又或學到的，只是劍法的外形，至於劍法的精髓，海氏另有一套內功心法配合，這套心法卻非海氏中人不傳，就算是程總管，也是海淙涵見他忠心耿耿三十多年，才於早兩年傳授給他的，所以他見陳浩南所使劍法除了沒有附帶水元素外，竟比自己更加精純不由得大是吃驚。

陳浩南還刀入鞘，拱手道﹕「程總管，原來你手劍咁犀利，頭先多多得罪。」

「你…你的劍法是……」

「係大小姐親自傳授。」

「你…你真的是……」程總管實在無法相信眼前此人就是陳浩南，但眼前事實卻不由得他不信，他只好道﹕「此事事關重大，兩位請隨我面見宗主，由宗主定奪。」

陳浩南舒了一口氣，雖然現在還見不到海濘沁，但可以面見海淙涵的話已等於成功了一半。

「係咁就最好啦，有勞程總管。」

***************
待續

好彩浩南無俾人打兩打就放棄

點解要係呢啲位停

已經知道今季尾就係

見完海奸狗之後
比海奸狗 踩多腳
之後主角又敗走

季度完結

劇透

我屌你個烏鴉嘴
吐啖口水再講過

羊生咁鍾意撚讀者
一定會咁寫

係

得返兩章。。。

海奸人一定話佢先係冒牌

多謝羊生出文之恩

呢一章回勇

起身一睇

屌。 好撚緊張。 好撚正！

或者安琪係浩南面前比海奸狗殺埋
東方就冇人證再證明到佢係真浩南

可憐的真浩南

季度終結會係海奸狗同南哥大戰一場
海奸狗見浩南打得，認返佢

外母出黎幫拖啦！！

奪文仔舍，之後扮文仔反cup？

我覺得念南會認得佢

問埋 而家南哥比起以前全盛時期戰鬥力上升左幾多

以個故嘅作風
應該係假浩南出場 係濘沁面前打贏真浩南
跟住假貨再係真浩南面前同濘沁相認
大團圓結局

似啦似啦

有種感覺 濘沁都會

文仔邊打得贏佢啊
應該係比海奸狗打到殘廢 第四季再重練

臨未先黎咁緊張 唔好俾佢停呀，仲要後宮加一，唔想又隔成年先有得睇呀

就咁停左
羊生gogogogo

無限loop?

以羊生作風
今次打到佢剛剛補返既五行脈爆多次，以後都用唔到五行術
等佢魔法又用唔到五行又用唔到
之後俾海奸狗碎埋手腳筋再掉佢入玄武結界入邊被玄武日日屌屎忽

故名終於有著落，叫《重練傳說》

隔離故黎喎

好屌引……

終於知道羊生屌讀者喺邊度學返嚟

咪再sm陳浩南呀

係 無限重練傳說

今日嘅文呢

第二百六十九章 — 絕望真相

兩人跟隨著程總管在府內左轉右轉，陳浩南還依稀記得當年來海府的內部結構，他有點感歎的道﹕「海府呢幾年都好似無咩點變，岳父岳母身體好嗎? 」

「宗主和夫人身體安康，你……真的是姑爺? ……」

「唉…我知講都無人信……」陳浩南頓了頓，又問﹕「咁……大小姐佢……佢點呀? ……」

程總管嘆了一口氣﹕「小姐她身體沒甚麽，就是…就是………」

陳浩南很緊張﹕「佢點呀? 佢係咪有咩事呀? 」

程總管又嘆了一口氣﹕「或許待會你問問宗主吧，你……唉我也不知道該怎麽說……」

陳浩南心急想知詳情，但看來現在程總管是甚麽都不會說的了，他也只好待會再問海淙涵。

三人來到了書房外，程總管道﹕「宗主，程博有要事求見。」

「程總管，門外另外兩人是誰? 」

「回宗主，此事正與此二人有關，他們…他們……」

「何事吞吞吐吐不能明言? 」

「宗主，他們……」程總管見四周無人，終於道﹕「他們其中一人說他才是真正的陳浩南，現在那個是偽冒的。」

書房再無任何聲息，他們等了好一陣子，等得程總管忍不住開口﹕「宗主……」

此時房門「依呀」一聲打開，接著是海淙涵的聲音﹕「請他們進來吧。」

「兩位，請。」

兩入走進書房，只見海淙涵緊盯著他們，目光尤其是留在陳浩南身上。

陳浩南恭敬的行了一個禮﹕「小婿陳浩南，見過父親大人，我知道父親大人唔會相信我就係陳浩南，但我的而確係正版貨，而家你見到嗰個只係老翻。」

「哦，你是陳浩南? 有何證據? 若你說的是真話，你的聲音為何變成這樣呢? 你又戴著面具幹甚麽? 」

「我…我無證據，但只要見番濘沁，佢一定可以認得我！至於我把聲同個樣……我俾火燒傷過，所以…所以……」

海淙涵人影一閃，陳浩南隨即感到有一陣風朝自己臉上刮來，他往側一避，眼前頓時出現了海淙涵的手，似是想要揭開他的面具。

「咦? 」海淙涵沒料到對方竟然能夠避開，他右手隨即反手一揭，最後還是將陳浩南的面具抄在手中。

下一秒他又已回到原來位置，他道﹕「你的武功進步了不少……啊！………」卻說海淙涵看見陳浩南現在的樣子，不禁嚇了一跳。

陳浩南苦笑﹕「我俾火燒傷塊面，所以……」

海淙涵將面具擲回給他，冷冷的道﹕「閣下無論是樣貌、聲音和武功都跟我女婿大不相同，而且我女婿現在好端端的為我辦事，你怎麽可能就是我的好女婿呢? 」

陳浩南急了﹕「所以我話俾我見一見濘沁，佢一定知我就係陳浩南！」

「一個毀了容的怪物，突然走到你家說是你的女婿要見你女兒，你也不會答應吧? 對不? 」

「咁……咁……我講返嗰陣同田鐵山嚟嘅時候發生咗咩事吖……」陳浩南急不及待的將當年在海氏發生的事鉅細無違的說出來。

「嗯，你也知道得很清楚嘛，你是從哪裏聽來的? 是我女婿陳浩南告訴你的嗎? 」

陳浩南聞言有點不知所措﹕「我……我就係陳浩南呀！我…我…….」

安琪拉了拉陳浩南的衣袖，道﹕「南大哥，你還不明白嗎? 這位海大人看來不想認你做女婿呢。」

陳浩南瞪大眼看著海淙涵，他實在無法相信眼前這個事實。

海淙涵悶哼一聲﹕「姑娘，換作是你，你會相信一個戴著面具的怪物嗎? 而且我的女婿正好端端的為我在炎氏辦事呢。」

「父…父親大人！個假貨係炎氏奸細！佢想對海氏不利呀！你唔好信佢呀！」

「那又如何? 你以為炎氏這些把戲，可以騙得了我嗎? 我的好女婿還曾受炎氏的噬魂散要脅，不過我已經幫他解毒了，現在他只會乖乖的聽我說話，不像從前那麽讓我頭痛了。對了，幫他解毒的，還是你的老朋友呢。」

陳浩南一下子接受不了這麽多的資訊，他只知道就算能證明自己的身份，海淙涵也不會再認他是陳浩南。此刻他已經不知道自己能否再見到海濘沁一面。

「咚」的一聲，陳浩南絕望得雙膝跪地，接著他聽到海淙涵冷淡得令人心寒的聲音﹕「反正你已失蹤了這麽久，你又何必回來呢? 繼續留在西方不是很好嗎? 我聽說西方大陸有很多奇怪凶猛的種族，甚麽牛頭人呀，半獸人甚麽的，你在那邊應該會生活得很好吧。你現在雖然回來了，卻生不如死的，這又何苦呢? 」

陳浩南的雙眼已經失去了焦點，他喃喃自語﹕「我…返嚟做咩? ……我死咗唔係仲好咩? ……」

「對，你確是死了更好！」

「南大哥小心！」

海狗 我立即屌你老母

屌你老母海姦狗

一入黎見到呢篇文 心臟有啲唔係好負荷到

一啖砂糖一啖屎 羊生風格

無追佢個個好耐，佢要收錢先有得網上睇，咁點解唔直接買書睇?

南哥快d 比d 厲害佢睇

經歷咁多野，心靈會唔會太脆弱啊?

咁實有人唔鍾意攞住本書黎睇

咁你又岩 我偏激左sor

應該念南feel到老豆返黎不停喊，喊到浩南聽到

睇個款要安祺死係佢面前佢先會爆seed

咁快d 死啦

唔好啦

海狗我騙你老母！

羊生最後一章都要餵屎比我地食

陳浩南已經係一流高手

要死啊

海奸狗

其實我覺得浩南應該打得贏鴻狗
但鴻狗人多勢眾

好想睇南仔用得番五行術之後屌打全部奸狗

雞

屌那星 南仔點解經歷左咁多都仲係咁脆弱 點撚樣成大事 冇撚左楊兄湊住佢就成個loser咁撚樣

明明話浩南武功進步咗唔少但又唔認佢，...咁矛盾..

其實我無睇過

more

唔夠打都走得到嘛…

你咪呀
咪認唔翻呀
我唔買你本書㗎

利申，認得翻沁濘念南即買

如果跟畢奇練左咁耐都打唔贏真係早d死左佢算啦

其實都正常 唔會矛盾
海狗依家就係想要假浩南幫佢做事 係唔係真正既浩南根本唔重要 重要只係浩南呢個對外既身分有利用價值

但重點係海狗唔可以比炎氏知道自己知道依家個浩南係假 如果海狗認返真浩南 真浩南一定會同濘沁相聚 到時自己個女名聲敗壞比外人以為濘沁紅杏出牆之外 仲會有機會心炎氏家族嘅人知道海狗知道依家個浩南係假 到時就冇得利用假浩南偷偷地反咬炎氏家族一口

利申 ff 9upper

而且假嘅浩南識五行術 又無毁容

呢個推論好合理呀

係吖，我上面都有留過咁嘅推測，但唔知係羊生特登咁寫定點，海淙涵咁樣過錯野 ，浩南都唔問佢點解。

所以個人認為浩南首要目的係醫返好個樣 真心根據劇情黎講，相認呢啲都係後話。浩南醒目過文仔咁多，醫返好個樣之後海狗要利用都係利用真嗰個，再講佢武功進步咁多，甚至之後恢復返五行術嘅話，利用價值一定高過文仔。只係作為讀者見佢哋相認唔到真係好心痛

係真唔係呀 我覺得羊生係寫到海狗認得出真浩南wo

只係真浩南不為佢所用先扮哂野話佢唔係真浩南渣嘛

我覺得唔係，佢係覺得而家果個真假都無所謂，因為已經為佢所用，同埋真呢個又甩皮甩骨咁

我諗諗下都係由得你哋自由解讀，反正海淙涵真正點諗，文裏面已經足夠多線索可以推理到，我都唔駛畫公仔畫出腸

安琪唔好死呀

去搵海夫人重好

條癮頂住頂住咁
幾時出文

好明顯條粉皮認為，邊個幫到佢，邊個咪浩南囉，棋黎啫

出多幾篇俾我哋解讀吓

因為張仆街係奸人個仔 真浩南同佢不和 所以唔認？

出多話大家就明嫁喇

巴打 重睇啦

繼續啦

海宗主知到南兄為人
痛心唔認浩南
直至利用完假貨
對吧？

好耐冇追
等完第三季先一次睇番

羊生今晚有文嗎

好似寫番無耐又要停 先生故唔知點算

你都要被文羊生

咁你差唔多可以開始睇文啦

「咚」的一聲，陳浩南絕望得雙膝跪地，接著他聽到海淙涵冷淡得令人心寒的聲音﹕「反正你已失蹤了這麽久，你又何必回來呢? 繼續留在西方不是很好嗎? 我聽說西方大陸有很多奇怪凶猛的種族，甚麽牛頭人呀，半獸人甚麽的，你在那邊應該會生活得很好吧。你現在雖然回來了，卻生不如死的，這又何苦呢? 」

陳浩南的雙眼已經失去了焦點，他喃喃自語﹕「我…返嚟做咩? ……我死咗唔係仲好咩? ……」

「對，你確是死了更好！」

「南大哥小心！」

陳浩南突然感到臉上生風，他本能反應往後一仰，但還是避不了海淙涵的掌風，眼看快被拍中腦門，一隻手伸過來代他接過這掌。

「呀！」

安琪代陳浩南接下了海淙涵的殺著，被打得撞上牆身吐血。

「安琪！」陳浩南猛然醒過來，抽刀一劈將海淙涵逼退，然後扶起了安琪﹕「你點樣? 有無事? 」

安琪雖已受內傷，但調順呼吸後已暫感無礙，她道﹕「我無事，南大哥，我哋快啲走。」

「既然來了，就給我留下吧！」剛才陳浩南出奇不意的一刀令海淙涵吃了一驚，他倒沒想到對方的武功竟然能進展到逼退他的地步，此時他更決心下殺手，一出手就是四條水龍。

安琪嘗試以聖光盾抵擋，但當然不堪一擊，陳浩南馬上擋在她身前，「嘿」的一聲連劈三刀，將其中三個水龍砍開，而左手以一招破碎掌將剩下的一條水龍打碎。

陳浩南沒待水龍全部粉碎，就使出破空九刀向海淙涵進攻，海淙涵亦抽出佩劍以斷水劍法迎戰。

正所謂士別三日，刮目相看，海淙涵本以為可以輕輕鬆鬆的擊殺陳浩南，但這時真正交手，他雖然佔盡優勢，但竟然無功而還，每次眼看就要將他斃在劍下，但都給他在千鈞一髮中化解了。

這正是因為海淙涵使的是陳浩南閉上眼也會使的斷水劍法，陳浩南從一開始就看穿他的招式，於是讓對方看穿自己的後幾步刀招佈局讓他踏進去，就像行軍打仗時不斷誘敵深入，打算將對方引誘到己方陣地才一舉殲滅。

拆了五十餘招，雖然海淙涵一直能控制戰局，令陳浩南折折敗退，又一直處於下風，但他竟然開始覺得有點不妥，總覺得自己被看透了一樣。

「嘿！好小子，武功竟然大進呢！」海淙涵不知對方使了甚麽方法，但他知道要擺脫這種感覺，就是要速戰速決，於是他將水之術揉合劍法當中，斷水劍法的威力立刻以倍數增加。

此時海淙涵的劍法一招連著一招，招招皆延綿不斷，彷彿是一條循環不息的江河一樣，陳浩南只感到從劍上傳來的壓力越來越重，縱然他熟知劍法上的種種變化，但他竟然無法再設陷阱，而是逼於跟對方硬碰硬。

鏘鏘鏘鏘！陳浩南為求截斷斷水劍法延綿之勢，使出大開大闔的五招劍訣，以日輪刀硬逼對方接招，可惜的是，陳浩南每一刀砍下去時，威力都被對方劍招上帶起的水元素化解，而且劍氣還遊刃有餘的在他身上劃出傷口。

陳浩南自然知道長此下去必敗無疑，只是他卻身不由己，即使他如何變招，亦只能受制於斷水劍法之下。

安琪見陳浩南落在下風不斷受傷，馬上使出魔法擾亂海淙涵，只是她喚出的那些無論是蝙蝠地獄犬，還是風刃光波箭，在斷水劍法之下竟全然不堪一擊，這反而提醒了海淙涵還有安琪這個人存在。

「哼！明明在外拈花惹草，還有臉要見濘沁呢，你的臉皮還真厚。」海淙涵話畢隨即一劍刺往安琪，陳浩南見狀大驚，慌忙迴刀擋格，但原來這劍只是虛招，他只是誘陳浩南出手相救。

此時陳浩南整個右背都是破綻，海淙涵收劍出掌，運勁打在他右肩之上，只聽得「喀喇」一聲，陳浩南右邊琵琶骨頓時斷裂。

陳浩南眼前一黑，劇痛之下他差點暈倒，還好安琪及時扶住了他﹕「南大哥！你吐血了！你怎麽樣? 」

陳浩南深呼吸一口氣，然後稍稍動了動右臂，可是除了痛入心扉，整條手臂已經沒有任何知覺。

他知道除非能勝過海淙涵，否則休想可以見到海濘沁，而現在他已受了重傷，所以除了撤退之外，他已別無他法。

他偷偷以手勢示意安琪準備撤退，而他則刀交左手，將全副精氣神鎖定在海淙涵身上，內息運行之下，海淙涵竟受到前所未有的壓力。

「重傷之下竟還有這種氣勢? 進招吧，讓我親手了結你，也不枉你曾做過我的女婿了。」

「嘿！」殺氣暴發，陳浩南運起全力揮出一刀，剎那間房中飛砂走石，刀風將附近家具粉碎之餘，竟將屋頂劈開了一個窄長大洞，這一刀直有開山裂石之威。海淙涵不敢怠慢，以劍劃出多個圓圈，以水元素及劍勢將刀勁一層一層化解直至消解淨盡，待海淙涵想再次進攻，陳浩南早已腳底抹油和安琪溜走了。

海淙涵還劍一鞘，瞧著被兩人蹂躪過的書房，他知道不能就這樣放任陳浩南而去，因為他知道陳浩南一定會對張焌鴻不利。

***************
待續

陳浩南 除左打得就咩都冇 EQ低 又唔搵左程姑娘先 祝佢咩都冇曬

差D打贏海老餅
浩南終於生性 原來咁勁

邊度差d打贏

海奸狗 為左自己個野仔 想做低南

根本海奸狗淨係識利用人 以前對南仔好係因為佢有大好前途 想佢做佢好女婿幫海氏 而家知道自己有個仔即刻起南哥飛腳

點解唔試下偷偷地搵濘沁

你肯定佢係打得？

以羊巴性格可能有機會或且唔小心路過劫走濘沁既

終於第三章就完返黎live返
愈睇愈心up
成日話一啖砂糖一啖屎
我就覺得無甜過
on9南終於睇化見老婆都仲要比安琪提先識...
潛心修練咁耐遇到海奸狗都係一套斷水劍法就打殘
（仲未知有無底牌，隻奸狗）

睇到覺得想一家團圓仲難過救世界

人地幾十年道行 佢練左一年 邊有咁快成仙

唉

又要重練

講真 浩南輸都正常 人地話哂都四大宗族大佬 練左一年就夠做有咩可能 打到咁算係咁啦 同埋見到大家都開始估到羊生d喂屎劇情 前幾頁有巴打估中

睇黎final boss係海奸狗

突然有種感覺遲下浩南同海奸打架錯手殺左佢
比濘沁同湘兒見到最後水洗唔清返現實....

呢季結局會係海宗涵俾自己個仔出賣 張焌鴻成為大魔王 之後一季節海宗涵同南仔聯手對付佢

呢季就完啦喎

打得好

意思係咪浩南有返五行術後就可以同海狗五五波/贏到佢

我屌,琵琶骨都爛埋,又嚟過,定係斷臂會勁十倍

畢生左手打丁的經驗 令南哥單手撐起海奸的攻擊

畢奇定海老餅勁D？

南哥根本沒心殺佢外父 只係用少少霸氣去鎮住佢就順利逃命

照咁計畢奇一定係勁過海狗 應該同青龍等級不相上下

拎返把暗靈應該贏到

其實先揾濘沁再揾外母
海奸狗就無得落手

畢奇同青龍打，試過打傷過青龍
咁畢奇實力應該再高過青龍少少

畢奇最後會唔會出山幫南哥手

真正楊過?
傷心到練黯然銷魂掌?

屌

海狗封印到玄武添喎

邊個話四聖獸實力差唔多？
青龍實力都屌打朱雀幾百條街

白虎細佬黎添
唔通白虎又同青龍差唔多

青龍係最後嘅第一代聖獸？
白虎、朱雀、玄武都係第二代先咁弱姐
有錯請屌

合理 青龍老人家黎

會唔會整多隻麒麟出來幫南哥
東南西北都有曬 差緊隻终極神獸

可能南哥就係麒麟本身
有時空穿越既能力 一時去錯未來
古代先係佢原本所屬地方

諗多左啦
南哥只係倒夜香個時
唔小心臭親羊山既夜香佬咋
所以佢而家比羊生報復

白虎老母鑲左珠
一拎出黎就收皮
青龍咁勁唔通都鑲左珠

係,由一開始戴帽然後穿越,然後又俾紫月戴帽,清遙被人搞
第一季被人搞到身敗名裂要著草,第二季被人打殘毀容
而家第三季又被人打殘,已經唔係臭親羊山咁簡單,可以話係十冤九仇,撈亂骨頭

幾好吖其實
第四季可能就妻離子散埋
浩南無語問蒼天...

麒麟咪出現咗囉

一開頭個隻？仲廢過個4隻

黑森林個隻麻 咁廢都算神獸咩

神獸一定要勁？陳浩南夠係主角啦......

屌你

唔好再玩鳩浩南

睇羊生寫甜故算

呢季最後一章係咪又要走佬養傷。。。

相認都唔比

睇左咁多年都無留過言，希望第四季快啲出

屌你要個仔唔要女

一鍵劉明

炎炎夏日要睇返篇羊生既文調節吓先得

南哥咁勁
廢左文狗啦

睇到心都涼晒

第二百七十章 — 誓言

陳浩南劈出一刀後，不理結果如何就帶著安琪逃走，不過他受傷不輕，即使雙腳無礙，每個呼吸還是令他疼痛不已。

「南大哥...是…是不是很痛? 要不要休息一下? …..」安琪見陳浩南一額汗水又喘著粗氣，就想停下來讓他稍歇。

「唔痛…一啲都唔痛……我一早已經唔覺得痛……」陳浩南提氣加速，右肩又傳來一陣劇痛，不過比起肉體上的痛楚，無法見到海濘沁才是令他最痛的原因。

安琪只好默默跟隨，兩人直接逃出城外，躲進了一片密林才減緩速度。

陳浩南的內息一直高速運行流轉，這時稍稍減慢，他眼前一黑就脫力暈倒，幸而安琪一手抓住他才沒有倒在地上。

「南大哥！南大哥！」

安琪撕掉陳浩南的上衣，他的右肩腫了一大片，只是她不會接骨只能以治療魔法稍稍替他消腫。

「姑娘，讓我來吧。」陳浩南右肩出現了一大片水膠布，那紅腫變紫的肌肉漸漸舒緩平伏。

「你…你是誰? ！……」安琪剛才太擔心陳浩南的情況，竟然沒發現有一個中年婦人來到身旁。

那婦人沒有回答她﹕「幫我找些樹枝，我要固定他斷骨的位置。」

安琪見那婦人正在治療陳浩南，也不再多問，先幫忙了再說。

那婦人將陳浩南右肩的斷骨移正位置，用樹枝固定以碎布包紮好，然後再施以凝露術。一盞茶後，陳浩南右肩的肌肉已全然消腫平伏，陳浩南也轉醒過來。

「……啊……係…係海夫人? 」陳浩南動了動右肩，發現除了有些微麻痺刺痛外，基本上已無大礙。

來者正是海夫人，她道﹕「你的傷已無大礙，但這幾天可別再動武，若骨頭移位的話會很麻煩的。」

「多…多謝海夫人……如果無咩事我都係走先喇……」陳浩南剛經歷過海淙涵一役，可不敢再認自己是陳浩南了。

海夫人瞪了他一眼﹕「你還要裝到何時呢? 浩南。」

「我…我我…….」

「剛才你和老爺打得天昏地暗，還以為沒有人看到嗎? 雖然我不知道你們為甚麽打起來，但我都聽到老爺說的最後那句話，這到底是怎麽一回事? 現在的那個浩南是? ……你怎麼戴著面具? 而且你的皮膚都像被燒傷了，還有你的聲音……」

安琪將刀擱在海夫人項上﹕「別裝好人了，你丈夫剛才都做了甚麽? 你有眼睛看的吧。」

「老爺為甚麽要殺你? ……」她頓了頓，道﹕「是浩南你當天在食人書生手上救了我吧? 我這人還知道會感恩圖報的。」

「海夫人，你信我就係陳浩南? 」

海夫人的眼神很迷茫﹕「甚麽是真? 甚麽是假? 我已經分辨不到……既然剛才老爺稱你作『女婿』，你自然就是浩南無疑。我也早就覺得回來的那個『浩南』很奇怪，明明和炎氏是敵非友，卻又在炎氏手下辦事，而且不常回家，就算回來了也不去看看濘沁和女兒……」

陳浩南聞言激動得抓住海夫人的手臂﹕「咩話? 我有個女? 濘沁生咗個女? 濘沁同我個女……我個女…………」說著說著，他已經哽咽得流下淚來，他已經分不清自己是高興還是感動還是傷心，此刻的他已經無法思考了。

「憑你這個反應，你除了是我那個胡作非為的女婿陳浩南外，又會是何人呢? 」

陳浩南更是嚎啕大哭起來，似是要將這些日子所受的冤屈氣全部發洩出來。

海夫人輕輕撫著陳浩南的頭髮﹕「好了好了……別哭了，跟娘說，到底發生了甚麽事。」

良久，陳浩南才能抹乾眼淚，將自己受重傷後發生的一切，從頭到尾說了一遍。

這下子陳浩南說了大半個時辰才說完，海夫人亦早已將他的面具脫下來了。

海夫夫摸著陳浩南那凹凸不平的臉頰，嘆了一口氣﹕「唉……真苦了孩兒你了……」

「我無事呀，濘沁佢點呀? 我哋個女……」

「你想見她們吧，放心好了，我會帶她們來見你的，你們先找個地方躲著。」

當下陳浩南和安琪躍上樹冠，由安琪以傳聲術留意樹下的動靜。

羊生終於做返件好事

這一等直等了一個時辰，一直到日落西山，等得陳浩南坐立不安，安琪已不止一次安撫他了。

「娘，你帶我和念南來這裏幹甚麽? 天都快黑了，念南吃完晚飯還要去睡呢~」海濘沁的聲音由遠而近接近，不待安琪提醒，陳浩南一聽到就馬上一躍而下。

陳浩南看見兩大一小的人慢慢接近，其中一個，正是他這幾年來日想夜想的妻子。只見海濘沁牽著他倆的女兒，迎著夕陽慢慢走過來，陳浩南眼眶一熱，看出去的景像已然模糊。

此時念南突然停步抓住海濘沁的腿，海濘沁蹲下來抱起她，柔聲道﹕「怎麽了南南? 」

念南的小手指了指前方，又將頭埋在海濘沁懷裏。海濘沁順著女兒的手指一看，見到有一個戴著面具的奇怪男子站在逆光之中顫抖著，她雖然覺得那人很奇怪，但並未感到害怕。

「娘，那人是誰? 他……怎麽了? ……」

海夫人讓海濘沁將念南交給她﹕「濘沁，他等了你很久了，過去吧。」

海濘沁雖感疑惑，但還是慢慢走近陳浩南，陳浩南已經忍不住呼喚她的名字﹕「濘…沁！……」

海濘沁聞言一震，即使此人的聲線沙啞難聽，但她竟然覺親切無比，她忍不住問﹕「你…是誰? ……」

「濘沁……濘沁……我終於都見返你喇…濘沁…我……我係你老公呀…………」

海濘沁掩著唇，一臉不可置信的﹕「是……相公? ……你是相公……? 」她的眼淚開始滾滾而下﹕「不……你騙人………相公死了……他死了…嗚………他不會回來的了………相公……我好想你啊…………」她突然嘔出一口血暈倒在陳浩南懷裏，將他嚇得半死，他連忙以內力護著海濘沁的心脈。

海夫人忙道﹕「濘沁自你不見後一直瘋瘋癲癲，內息五時三刻就會亂竄，老爺一直只能將她的內息強行壓下。」

不用海夫人說，陳浩南也感到海濘沁的體內有一道強而純正的真氣，正追逐著其餘散亂的真氣，只是亂竄的真氣太多，那強大的真氣有點無能為力。

陳浩南見狀馬上在海濘沁體內運起化零大法，將那些散亂的真氣一點一點散入四肢百骸，又將海淙涵遺下的真氣引導回丹田氣海。

頃刻，海濘沁終於悠悠轉醒，陳浩南知道她為自己受了這麽多苦，眼淚更是一發不可收拾，他一把抱住了海濘沁﹕「濘沁！我就係相公呀！我返咗嚟啦！」

「相公? ………不……我相公他……他……」

陳浩南在衣服上撕下一條布條，拿起海濘沁的左手，在她的無名指上綁了一個結，道﹕「從…從今以後，你，海濘沁就係我…我陳浩南嘅合法妻子，無論……貧窮富貴，疾病痛苦，我都會愛你…愛你照顧你一生一世，永不分離……」

海濘沁聞言顫動了一下，她以手輕撫著陳浩南的面具，熱淚盈眶的﹕「相公? …你真的是相公? ……相公…真的是你嗎? ……」

陳浩南哽咽的笑著說﹕「到…到你講啦…你仲記唔記得? ……」

海濘沁也是笑著哭﹕「從今以後…你……你這個淫賊陳浩南……就是我，海濘沁唯一的丈夫…無…無論貧窮富貴，疾病痛苦，我都跟定了你……嗚…..你到哪裏去了? ……你怎可以撇下我和念南? ……嗚……相公…………」

兩人抱著哭得一塌糊塗，在旁看著的安琪也感動得在抹眼淚。

良久，兩人才放開了手，海濘沁道﹕「相公，你這個面具? ……」她輕輕的揭開了陳浩南的面具，看見他那燒得爛透的臉容，她的眼淚又流下來了。

「相…相公，你…你的臉…怎…怎麽……」

陳浩南苦笑﹕「中完青龍嗰招，死唔去都已經算我大命……係咪嚇親你? ……」說罷就想將面具再次戴上。

海濘沁阻止了他，搖搖頭道﹕「無論你變成甚麽樣子，你都是我的相公。」說罷就給了陳浩南一個熱吻。

這個時刻陳浩南可不知等了多久，無論之前受了甚麽苦，這一刻他都覺得值了。

良久，兩人才捨得分開，海濘沁喜孜孜道﹕「相公你快過來看看我們的女兒，她出生後你都還未見過她呢！」

她招招手，讓海夫人將念南交到她的手上，不過念南怕生，她將臉埋在海濘沁的懷裏不敢看陳浩南。

陳浩南苦笑﹕「睇嚟我呢個做老豆嘅一見面已經嚇親個女。」

「才不是呢！」海濘沁哄著念南﹕「乖女兒，他是你的親爹啊！快叫一聲爹吧！」

念南看了看陳浩南，又看了看娘親，問道﹕「爹爹? 」

「是啊！乖，叫一聲爹。」

念南看著陳浩南，還是害羞的將臉埋在海濘沁懷裏。

海夫人道﹕「慢慢來吧，念南她一直都怕生，給她一點時間吧。」

「佢…佢叫念南? 」

「嗯，是湘兒改的，念南念南，相公啊，湘兒也很想念你的，你知道嗎? 」

提起程湘，陳浩南就後悔不已，他何尚不知道程湘想念他，只是當初重逢時自卑心作遂，才一直違心沒有相認，除了不斷將她推給其他人，還騙她自己就是殺陳浩南兇手，好讓她徹底死心，現在可不知要怎樣面對她了。

陳浩南將遇上程湘後的始末說了一遍，海濘沁聽後急道﹕「你這人呀！怎麽還不明白我們想甚麽? 你以為我們是看上你的樣子才喜歡你嗎? 你…你！唉哎！湘兒這下子肯定傷心透了！」

陳浩南十分無奈，雖然他也知道自己本身就不是甚麽型男，可是聽見自己的妻子這樣說，可真有點兒那個。

「來！我們快去找湘兒吧！她現在在哪? 仁軍城嗎? 」

「夫人！濘沁！念南！你們在哪裏? ~」一把雄渾有勁的聲音從遠而近的傳來，陳浩南和安琪同時臉色一變。

安琪道﹕「是海淙涵來了！南大哥，快逃！」

「夫人！濘沁！念南！你們在哪裏? ~」這時聲音又近了許多，眾人吃了一驚，皆沒想到海淙涵的速度這麽快。

「濘沁，我無時間喇，我而家要走先，你就當無見過我，我遲啲會返嚟搵你！」

「怎…怎麽了? 只是爹找我們而已……你要去哪? 」

海夫人也道﹕「濘沁，我待會再向你解釋。」她向陳浩南道﹕「浩南，你快走吧！我會照顧著她們的！」

「媽，咁就拜託你喇。」陳浩南向安琪使了個眼色，就和她躍上樹上消失在黑暗之中。

過了一盞茶後，海夫人才回應海淙涵﹕「老爺！我們在這裏！」

頃刻，海淙涵翩然而至，他見三人安然無恙稍稍放心，他又觀察四周，沒有察覺異樣才道﹕「你們到這裏來幹甚麽? 怎麽這麽晚了也不回家? 」

海夫人道﹕「我見濘沁的病反反覆覆的，就想帶她到郊外走走散心，也想給念南看看那些會發光的蟲子，可是找來找去都找不到。」

念南看見海淙涵就伸手要抱﹕「爺爺！爺爺！抱！」

「呵呵呵！！念南快來爺爺這裏！爺爺帶你飛上天好不好? 」

海淙涵抱著念南，以輕功在樹與樹之間穿來插去，逗得念南笑個不停。

海淙涵轉眼就抱著念南消失在林中，海濘沁問海夫人﹕「娘，到底發生了甚麽事? 相公和爹之間……」

「濘沁，你的病都好了嗎? 你還記得和浩南相認前的事嗎? 」

「我…我好像好了許多了。只是之前的事…我不怎麽想得起來，就只記得有一個跟相公同一個模樣的人說自己是相公……他…是誰? 」

「我也不清楚，但你爹既然知道誰才是真浩南，他自然知道那個是假的，只是我卻不明白為何還留他在身邊。至於你爹和浩南之間……我大概能猜測到原因，那是跟你一個哥哥有關的。」
海濘沁瞪大眼睛﹕「哥哥? 」

「嗯，你有一個同父異母的哥哥。」

********************
本來呢，就話呢一章係第三季最後一章嘅，不過我覺得下一章擺埋過嚟做呢季最後一章先最好，所以呢，今日仲可以待續，而我會聽日po埋今季最後一章，快啲多謝我施捨啦，聽日見

終於

羊生我愛你

終於 睇到眼濕濕

終於相認 終於唔係比舊屎我地食啦！愛你羊生

相認鳥

認埋湘湘同元子先得唔得 話哂下次都唔知要幾時先有文

羊生i love u

嘩屌好撚感動，連濘沁都好返埋

羊生你終於唔餵我地食屎喇
即刻正皮個post

羊生做得好

感動呀

我咸了

羊生諗住聽日請我哋食返啖屎先完呢一季

可能下一篇又比屎我地食 咁我地先會期待第四季

咁祝你無得生啦

好感動

謝主隆恩！

唔好停呀 點解唔等到我返香港先停呀

好感動，濘沁終於好返仲同浩南相認

羊仔終於日行一善

我愛你羊生 最起碼都相認

聽日果章就有得食

下一季搞番好個deadpool 樣再報仇救番公主

好想喊

呢章收尾人比較好 唔洗留尾搞到心掛掛

羊生我愛你
比佢地相認我就唔洗係等下一季既時候祝你連生貴子 三年抱六了

南哥終於認得返個老婆

羊生，我突然間好愛你

多謝羊生:

話時話今朝先睇完，笑到我標眼水

成個故完左就即刻買書

睇到必左小小眼淚

快搵湘兒啦 終於見番老婆同個女

感動

ok 開心感動地找數

老羊bb

屌你老母羊生我見到你喺街一定追住嚟含

下集預告

海奸狗：你個女喺我手 攞你個頭嚟換

係相認呀屌

老羊唔記得post連登
係fb見到有文

自膠
睇錯

但又會唔會比海奸狗打到失憶，所有野重新黎過?

人生最後一次推文了

終於相認 好感動

終於有啖砂糖

你個孫都未必買到魔瞳

根據羊生寫作習慣，最後一章應該是屎，大大啖的屎

Feel到湘兒同小元子會死得好慘

喂喂喂咪亂up啦屌你老母
真係會成真架

第二百七十一章 — 識破

就在陳浩南和海濘沁相認的數天前，卓飛陽收到了狼族的飛鴿傳書，說調查張三的事有了進展，並尋找到一件應該是張三的物事。

卓飛陽等不及那物事送來海凌城，他讓探子將東西送到仁軍城給小元子，然後自己馬上出發前往會合，這正好錯過了陳浩南前來尋找海濘沁。

「快！找到了甚麽? ！」卓飛陽甫出現就向探子咆哮。

小元子道﹕「卓先生，冷靜一點，我也是剛到，先喝口茶，我們等大姐來了再說。」

卓飛陽來回踱步了一陣子，又忍不住向探子道﹕「你找到了甚麽東西? 先拿出來看看。」

探子只好聽命的將一個皮革小袋拿出來，然後從中掏出一枚金光閃閃的東西。

卓飛陽看了一眼就覺得這枚東西很眼熟，他拿上手看了看，道﹕「這個? ……好像是有甚麽含意的…….」

「啊！……」一聲驚呼，卻是剛到的程湘看見這物事發出的，她續道﹕「這不是表姐的指環嗎? 怎麽會在這裏的? 」

卓飛陽喃喃自語﹕「濘沁? 濘沁的左手倒好像真的有戴著一枚指環。不過這枚指環……」

田鐵山也搞不清狀況，但他見情況有點混亂，忙道﹕「嫂子，卓先生，我們先聽聽探子的報告吧。」他向探子道﹕「你在西方查到了甚麽，還有這枚指環是怎樣得來的，都說清楚吧。」

「是。」探子拿出一幅手繪地圖打開，指著上面道﹕「我從狼族穿過荒蕪之地，直接進入北海公國並到了阿基勒城。我留意到幾個情況，北海公國一直追捕著幾個東方人，這是他們的畫像，其中兩個就是陳浩南公子和海濘沁姑娘。」探子拿出幾幅畫像，除了陳浩南和海濘沁外，卓飛陽和程湘則認出其中兩人是楊帆和龍卓翎，還有一個他們不認識的少女。

程湘喜道﹕「既然他們在通緝呀南的話，那他一定還沒有死！」

探子續道﹕「我問過當地人，他們都說陳公子他們在整個北海公國甚至是整個西方世界都已經是十分知名的通緝犯，只是從來都沒有人抓到他們，甚至連一點消息也沒有。」

「那……那呀南他……」

田鐵山問﹕「除了這些，你有查到任何陳浩南的消息嗎? 」

探子搖搖頭﹕「沒有，甚麽都沒有，他在阿基勒城攻防戰後像憑空消失了。我倒是在阿基勒城找到認識凱氏兄弟的人，他們原來都是該城的三等兵，只是有一天突然都不見了。」

「那這枚指環是? ……」

「這個又要從另一端說起了。」探子喝了口水，道﹕「找不到陳公子的任何消息後，我就去調查張三這個人，本來以為張三和陳公子一樣難查，不料這張三在西方倒是有名得很，只是他在西方不叫張三，而是叫做『面具劊子手』。」

「『面具劊子手』? 」

「是，這是張三還是奴隸時的稱呼，他在約兩年前活躍於奴隸競技賽中，是著名的奴隸主科拉多的其中一名奴隸。」

「那科拉多應該知道這人的來歷吧? 」

「我也是這麽想，但當我打聽科拉多的消息時，卻發現科拉多已經死了，而且還是被張三所殺。」

「啊…………」程湘問﹕「那張三為何要殺掉科拉多? 」

小元子道﹕「那有人會想成為別人的奴隸? 張三殺掉自己的主人是想得到自由吧? 」

卓飛陽道﹕「據我所知，每個奴隸都會被刻上蝕靈咒，奴隸主就是靠蝕靈咒控制奴隸，那張三沒有被刻上蝕靈咒嗎? 怎麽他能殺死自己的主人? 」

程湘問﹕「蝕靈咒是甚麽? 」

「那是亡魂師控制其他生物的技倆，以目標生物的血液，在其身上畫上蝕靈咒，再咏唱咒文刻蝕，該蝕靈咒就會永遠附於該生物身上，只要再次唸咒，那紋身就會對該生物造成極大痛楚，令其生不如死。」

田鐵山道﹕「那張三就更有理由殺掉他的主人了，只是科拉多沒有以蝕靈咒控制他嗎? 」

探子道﹕「這也是另一件讓人驚訝的事，由於張三是在勝出奴隸競技御前賽的頒獎台上殺掉科拉多的，所以這件事倒有很多人目睹。據當時其中一個儀仗隊隊員說，張三想跟隨炎氏，但科拉多卻不許，科拉多雖然咏唱蝕靈咒阻止，但張三似沒有被影響，最後還殺掉了他。」

聽到這裏，小元子提出了一個問題﹕「既然張三有能力殺掉科拉多，為何不一早殺了他換取自由，非要等到在頒獎台上殺人? 」

眾人默然，皆想不透這箇中原因。

卓飛陽揮了揮手﹕「這個應該沒有大關係吧? 你有沒有查到張三的來歷? 」

「回副首領，我找到了他從前那些奴隸伙伴，他們都說張三和凱氏兄弟是科拉多從格寧公國海港城市阿特蘭的奴隸販子買回來的，於是我就到阿特蘭尋找，也真的給我找到了那個賣家，那賣家告該我是在黃砂平原的中央地帶救了凱氏兄弟和一個滿身繃帶的人，那人應該就是張三了。那賣家說張三全身上下都給火燒傷了，所以才會滿身繃帶，這應該就是他戴著面具的原因吧。」

「我得到這個情報後，就以該賣家找到張三的地點為起點，一直向阿基勒城方向的鄉村城鎮打探消息，到了第四個鄉鎮，就找到有見過張三的人。」

「那人是一個窮鄉僻壤的巫醫，他說初見張三時他本全身受重傷，是凱氏兩兄弟以一枚金指環作酬勞，讓他醫好張三的。」探子指著桌面上的金指環道﹕「就是這一枚金指環。我本還想繼續調查張三的來歷，可是在這之後就再也打聽不到甚麽了，他就似是憑空出現，突然被凱氏兄弟救起的。」

卓飛陽突然大叫﹕「我想起來了！這枚是夫妻指環！這指環是一對的！濘沁怎會知道西方這古老的傳統? 」他拿起指環翻來覆去的查看，果然發現了一點東西﹕「你們看！這裏刻了濘沁的名字的！」

卓飛陽指著指環內側，果然刻有「濘沁」二字。

「那…那這只是浩南哥的指環嗎? 嫂子那枚是不是刻著『浩南』? 」

程湘突然拍枱而起，她十分激動﹕「那凱氏兄弟肯定見過呀南！他們拿了他的指環做診金！等等！那張三是不是就是呀南? 他！……他…他怎麽不認我? ……他……」說著說著，程湘又哭了出來。

小元子也想到了這個唯一的可能性，但他也想不通這唯一的矛盾﹕「若果張三就是浩南哥，那麽他自然會五招劍法，又會田氏的氣硬功，而且也解釋了他為何可以拿到虎神的元神體；至於他為何替炎氏辦事……或許他知道沒有人可以認得他，混入炎氏從內部瓦解他們比正面衝突容易得多，只是他為何不和大姐相認? ……」

「他……大概是不敢相認吧……」卓飛陽道﹕「若他正如那巫醫所說全身燒傷了，那…那他大概……」

小元子道﹕「等等，我明白卓先生的意思，但這都只是我們的猜測，那指環未必就是從張三身上得來的，那張三的武功不是比浩南哥強太多嗎? 」

程湘搖搖頭，哭道﹕「那…那張三一定就是呀南……從西方回來的途中…他已經不止一次將我推給奇士維和呼漠龍……若他不是呀南……他怎麽會這麽關心我? ……而且若他真是炎氏的人……途中他…他有太多機會將我們全部殺掉…..他為何不這樣做? ……小元子……張三…不！呀南現在在哪? …我要馬上去找他……」

卓飛陽也道﹕「雖然小元子你的懷疑很合理，但我也覺得張三就是浩南的機會很高。」

小元子道﹕「不，我突然又覺得張三就是浩南哥了。回到剛才我提出的問題，浩南哥成為奴隸後失去了自由，所以他一直等待著一個機會，結果炎張兩人真的出現在他眼前，所以他毫不猶豫殺掉科拉多投靠炎氏，讓他們帶自己回來。」

田鐵山道﹕「定是如此！只要我們能和張三當面對質，一切都會真相大白。」

「若他死口不認的話? ……」

程湘毅然道﹕「我會有方法讓他承認，若他真的是呀南的話！」

*******************
今次真係最後一章了，呢章唔係屎吧
幾時先上水? 唔知呀，等我寫到咁上下睇吓點，尾呢，就應該唔會爛(純粹跟據往績，但唔排除有例外)，不過講真，如果我完成唔到「窮撚」，我諗我都寫唔到其他故，所以我點都會寫埋佢。

寫第一季時，係一早定好咗第一季結局係陳浩南喺五行術大賽敗走；寫第二季時，係一早定好咗南哥受重傷毀容；寫第三季時，亦係一早定好咗寫到去結局，點知越寫篇幅越多，結果搞到要開第四季。無錯，其實結局係已經定好框框，亦都唔怕同大家講係有少少科幻成份(始終係穿越故嘛，雖然成個故九成九都係古裝武俠)，到時希望大家會滿意個結局啦，如果我寫得哂而你又有個孫燒俾你嘅話。

實體書方面，我會喺出第四季前搞埋出嚟，而家講一講每卷去到第幾章(唔好再問我實體書出到結局未):

第一卷(已有實體書) - 第一章 - 第五十章
第二卷(已有實體書) - 第五十一章 - 第九十八章
第三卷(已有實體書) - 第九十九章 - 第一百五十四章

至於第四卷以後，因為我想為大家節省金錢，而我又唔駛搵人畫咁多封面，所以之後每一卷嘅字數可能會比之前多一倍，咁每卷嘅厚度會增加，價錢都可能會較為貴啲，但最終因為卷數少咗，咁總價錢會平咗，例如本來要印四、五、六卷先完哂嘅，而家只係印四、五卷就可以完哂，咁就慳返一卷嘅錢，希望到時大家多多支持

希望唔會等太耐

等左成季終於有得相認

羊生做咩咁好死 畀佢地季尾相認
係咪下季又要喂我地食屎？

羊生

唔好走

小元子好撚醒目

即刻生返個仔等有人可以燒俾我睇先

唔想完

羊手

竟然唔係屎，都話羊生最鐘意撚讀者

羊生 我愛你

終於相認

等我返香港留返set俾我

新一卷實體書會唔會有面具南做封面

一定

等你

老羊十年後再見

今年出得晒我即時買一套翻屋企

老羊再見

我等着你回來

又要繼續等

羊生有冇諗過會重po 由第一季開始po
畢竟咁撚好睇既故 當年好多人關注
但純粹因為太長要斷開一截截作所以有啲人冇追(正如你睇劇都唔會想一半開始)

下次返黎
可能老羊已經四五十歲 靠個仔或者女幫佢出文

我愛你羊生

為咗催促羊生出文 決定羊生出埋結局就一次過買哂窮撚

我愛羊生

羊生等你返黎呀 希望唔洗個孫燒比我啦

話時話 南哥部電話 去左邊 沒咩印象 唔通要重睇

係沁濘到 見番假浩南既時候好似比過佢

Molamola

羊生會唔會擺書展？

羊生又話夜晚有文

會唔會一完故就賣哂

留低既都係真讀者啦 追足兩年

同埋我覺得個故冇咁受歡迎係因為改左故名d人唔知同故名太柒

啱啊 一齊催羊生快啲出

邊道有得買書 食屎都要俾錢嘅

實體書寄唔寄澳洲
等出曬5卷一次過買曬

I love you

羊生 我等你

季度大結局之後，我又要超悶up

好彩最尾都有相認

你哋覺得點？

喺濘沁度，無記錯嘅話，不過無哂電了

支持羊生重po

一日一章都夠頂大半年，又可以推人落坑舊讀者又可以重睇温故知新

重po完我諗羊生都夠時間作完成個故啦

係就好

如果一日一篇舊文
追到呢季尾就有新文既話
都唔錯既

fb inbox 我

應該可以，fedex或dhl吧，出哂咁多卷先講

好生佩服羊生，用金介指黎解話呢條伏線留左好耐，好精彩。
等你出埋大結局我就成套書同你買

Add Oil !!!!

羊生啲伏線鋪得好意想不到，一個字：正
等你再出文

出曬先買

我七月尾就返啦

我愛羊生，等我出左糧買你成set

我覺得ok

我覺得你最好寫到第四季差唔多先重post

成個故重post, 實有新客仔，個故禁正，無得輸

我都覺

有買一定買

書 *

重post一日一章都要大半年喎 咁咪起碼一年後先有新文睇

等出埋先

無人話要一定一日一章嫁嘛

不過當然你寫快少少好d

等你呀羊生

支持！

有番咁上下先重post會好啲
羊生自己都未知幾時寫得曬
太早重post新讀者睇完舊文就一樣會流失

同埋重post新讀者厭慢既話
放條紙言link比佢地慢慢追就可以
唔怕有咩post舊文都post半年嘅問題

晨早買左三冊書可唔可以每日鞭打羊生寫文

推到爆post

其實想問下多唔多人睇過我啲舊故

想喺連登重貼一次

貼啦屌

想睇盧家惠嗰個

老婆教我追女仔 貼埋你同羊太嘅日常

我鐘意Fiona 多d, 有個窿個故都好好睇

Hi

睇過晒

最鍾意羊生羊太日常

竟然

g持
再加羊仔女日常

睇過哂

問問問
貼啦

問咩呢？貼晒所有

貼啦，對唔住囉

貼呀

追左兩年
又要等多半年

唔洗急最緊要快呀老羊

等左兩年都未睇得完 出到結局買一set 支持

念南看見海淙涵就伸手要抱﹕「爺爺！爺爺！抱！」

睇翻先覺得怪
南係入贅左咩 唔記得了

係入左贅呀

期待第四季

求文

等下季啦

係唔係要等重製完老婆教我溝女先有下季

唔關事，一直都寫緊窮撚

btw, 就算重貼我老婆十次都未必出到第4季

咁幾時先再出窮撚？
冇文度日如年

以為有文

破壞一下楊大哥形象

新人留名

你仆街啦 一年後再黎睇啦

一齊仆街啦
一年後再睇南哥仆街

應該冇咁快

你仆街啦 叫定個孫燒畀你啦

要仆街咪一齊仆

寫左幾多呀，上次話半年結果差唔多等左成年，今次連時間都唔講

每日一推

推到有文

等我仲以為有文

肯撚定寫都未寫過

推到佢肯落筆為止

召喚羊先

再推

老老實實， 有冇寫過

有，但寫咗好少

聖誕節出文la

你講邊年聖誔？

2018

你真係hi 撚大咗

大家覺得有普選先定羊生出文先 ry#dog

應該係有普選先

同魔瞳鬧長命

Pish

無意中見到 紙言一日追曬 想問下大家幾時會有下文

好難講
如果羊生冇生仔就兩年內有下一篇
生左仔就你要比心機生埋個孫出黎先有機會睇到

叫佢燒比你：

推
-

屌，以為有文，又係時間由頭睇一次

今年之內都唔會有

幾時有文呀

推爆佢

只希望下年睇到個故再出

大力一推

深夜一推

人工島起好先 定係 呢個故埋尾先？

可能第四季之後會開埋第五季俾大家個太孫睇呢

沒有文的第300天 陰

有冇進度bar 可以睇

我要聖誕節禮物~出文

0%

'
推

聖誕禮物 有無幾篇文

真係太好睇喇!!!!! 期待快d出文

聽日就係聖誕節啦，好出文

羊生又話年尾開始

上水未

2030年尾 個仔應該揾梗工到時叫佢一齊課金俾羊生寫文

算啦

生緊仔？

羊生已潛水

新一年 祝羊生年生貴仔

等緊文既大家 新年快樂

新年快樂 祝羊生快啲生個羊仔寫文比我地睇

等咗半年有多先睇埋相認嗰幾頁...
諗住睇下呢半年有無出過文啦...
無呀屌

出嚟啦，比個交代大家啦。

羊生進度如何啊？

好上水喇喎

太耐啦真係 可唔可以唔好咁樣對待你嘅讀者？

仲有4個月就一年

🐑生，幾時有得睇浩南仆街

原來你都有追呢個文

文呢？

等咗差唔多成年

羊生回都唔回下

年已變爛尾

回又係畀你哋催啫

咁尷尬嘅問題唔好問啦

羊生生左仔未

三年抱兩

支持老羊唔生
冇仔都咁耐唔出文，生咗肯撚定唔再出

其實你肯回下我地知道你冇掛住生仔同埋潛水 我地就會一直繼續等架啦

羊生我地好掛住你㗎

無文出唔敢上水

三年抱八

祝羊生生夠一隊足球隊

唔好成個浩南咁啦

終於出現

求下你啦羊生 等得好苦

有未

有左啦 兩件 恭喜曬羊生

出文

羊先生出文未？

有一年未

10年都嚟緊了

我唔侈望你會出文，只係希望你會教你啲仔s寫文去續埋個故佢

橙

浩南
不得不講 呢個故入面人物描繪
重睇多次 都真係好有代入感
睇到第3季最尾團聚真係會喊出嚟

幾時會有文？
羊生有無進展？好想睇完呢個故

會唔會推到1001之後 開新post會有文

我都好想快啲寫完

加油啊

支持 點都唔會棄 希望你都唔好放棄 有咩野就上黎講

以前寫故嘅熱情無咗，可能係因為無靈感，定係因為有咗第二個嗜好，我都唔知

爛尾了

明嘅 唔緊要啦 我會自己幻想咗個結局佢

由高登追到呢度...求羊兄你唔好爛尾啊

我屋企幾本實體點算呀

唔好爛尾啊 都等左咁耐 唔介意等你慢工出細貨架

第二個興趣係咩？

你唔續寫個故 我寧願你一開始就唔好比我睇到

爛尾就唔會啦，等多陣啦

唔好求其完左佢

其實好想咁做

但就算想求其，太多嘢未交代又過唔到自己

射嘢

咁咪啫係爛尾

好想睇文

今年有無

問今代有冇啱啲

有生之年系列

浩南接返湘兒同濘沁
同楊兄 龍姑娘去深山隱居
HAPPY ENDING

2019 3月25日留名

自膠 24號先啱

祝羊生2019連生貴子

新讀者表示用咗三日瘋狂追故，終於追到live
唔知幾時繼續連載呢 好想睇埋落去啊

三五七年內應該有

對上一次出文已經係2018年5月20日
過多個零月就一年 希望大家唔使等一年啦

羊生 每年出一篇ok?

一篇3000字你哋真係ok?

你作左好少咋？

出就出la, 咁撚多聲氣

咁撚串？

成個故已經loop咗好多次 停更又要loop 再出文又要loop 再停又loop多次
咁等法睇多幾次小惠故都唔掂 等個孫燒比我算啦

你估hunter快啲完 定係羊生呢個故快啲完
Btw 好懷念之前fb page 愈多like又多文日子

都好過冇

收皮啦，欠鳩咗你㗎咩

咪撚睇囉屌
老馮出文比你睇咩

羊生下次出文既時候又要重睇一次

大家冷靜啲，我知係我慢，但唔駛嗌交嘅

咁多巴打幫你出聲 唔好令我地失望 但講真 如果你真係寫唔落去我體諒到既 有個仔要照顧係忙架啦

養大個仔叫個仔續寫

叫到個po彈咗上熱門 即刻開心到衝入嚟
點知都係冇文

隨口一問 你地覺得好似魔瞳咁每日百零字唧牙膏好啲定作完先一次過？

蘇哥

每日得百零字好難連貫喎

loop第二次
又話第三季仲有一集？
紙言揾唔到

就快一年

紙言進度同呢度一樣

3000都好吖
吊下癮先啦

魔瞳咁

文？

半年之約呢

推定唔推好，一陣羊生唔開新Po就無了期等待

無文開新po會畀人屌到上天花板的

咁就拿拿聲出文『順便』開新po啦

一星期出一篇 我都等你

你而家已經係天花板了

半年一篇都等

咪做壞規矩 一陣佢真係半年一文

咁真係要等個孫燒畀我先睇到結局

羊生係咪努力緊？

努力緊連生貴子

羊生，過咗成年啦。耐到我睇埋二百七十一章先醒起自己已經睇曬

羊生交代下搞緊咩都好吖 傾下計都得

有幾個原因寫唔出文嘅

1. 大腦便秘無靈感(主要係呢個原因)，成年過去都係寫多咗廿幾章
2. 自己興趣去咗第二度，呢排又多咗樣，真係多多時間都唔掂

.........唔撚係掛

第二好大獲

1已經大獲
仲要有埋2

係咪可以正式unfollow 個post

本身個故係我人生中最期待嘅故嚟

屌推左上黎以為有文

如果唔介意等返三五七年嘅 我覺得可以等
如果唔係我建議你當佢爛尾算
一個月有兩章出貨，我佔五六年先有下一季

嘩屌，終於上水，等故等到頭髮白左，加油，支持

利申: 見過羊生真人，買左3本實體書

等冇咩所謂 只係希望羊生可以認真作埋佢

會，雖然有一刻諗過hea作，但發覺hea係寫唔到落去，只剩下認真作一途

有冇預告

乖啦 作埋佢啦

苦主集中地

作緊啦屌

OK 錫晒你

等咗好撚耐

啱啱聽到首很愛很愛你 就醒起盧家惠 就諗起羊先生 睇下呢條友仔肯出故未

多謝羊生

推啊

仲以為有文

開始翻睇先

無咁快出得文呀

聖誕前好搞掂

Cd rom 都要推post ar

橫掂都係等
一炮寫到大結局

不嬲都諗住寫埋結局先出

好感動啊

好似4年前入坑，終於有結局

唔係上一季完嗰陣就話
再寫就寫到結局咩

總進度去到幾多

有未😭

翻睇完喇，有文未

唔好撚推啦啦屌你

好

(建議) 清楚表達香港人訴求 - 聯合聲明已被毀,促請UK,US,EU同國際政府介入

求進度 幾時有得睇啊

8·18百萬人大遊行 我地再嚟過

呢樣固之然重要，但係你個故嘅重要度都不比佢低

一樣重要國難當前
先遊行再睇故缺一不可

啱

喂 文呢

有新文啦

仲唔快啲入去?

羊羊 等得你好苦呀
雖然明白宜家唔係寫故嘅時候

無心機寫

塊面爛曬仲點收後宮？

好明白，而家點會係寫文既日子。
光復香港之日，就係浩南重生之時。

等咗就兩年爛尾

我真係好想睇到個結局... 由中學睇到大學畢業喇

今年24歲，想問吓有生之年睇唔睇到結局

應該無了